念珠菌取暖區 (2)

希望各位有念珠菌問題困擾嘅絲打都身體健康
永遠都唔好再復發
共勉之

我又碌返入嚟

絲打而家身體點呀?

醫生俾嘅藥就食完喇
但情況同之前差唔多, 只係冇之前咁唔舒服
依家食緊iherb買返嚟嘅益生菌, 感覺係OK
想過埋呢個星期睇下點先
真係唔想再食西藥 好撚辛苦

絲打你呢? 返咗嚟香港未?

係咪California Gold Nutrition?
雖然我食緊果隻益生菌未食晒, 但我前日都訂咗呢隻返嚟試下

你不如試下我講果隻酵母片, $70盒有成60粒
跟佢指示食, 如果覺得唔舒服就一日三粒, 無事就一日一粒
我覺得work, 一日3粒咁食完幾日真係收晒分泌同止痕

我尋日返咗香港啦
撞啱尋日嚟M, 前一日就多咗dd分泌同有輕微痕
而家嚟緊M都一樣有輕微痕
我都唔知點, 過兩日嚟完M再睇咩情況

我買嗰隻係Jarrow Formulas
因為問過醫生, 有GR-1同RC14嘅益生菌係專for陰道
所以我上iherb搵到呢隻, 一樽60粒, 不過幾貴下, 200幾蚊樽
本身打算食足一個月冇事先上嚟再包膠 屌

其實絲打你介紹嗰隻我都有買埋
不過因為之前仲食緊醫生開嘅藥, 所以未食
同埋依家個情況係少少黃, 無味唔痕, 但有時會熱熱地
所以都唔知好唔好開嚟食

絲打你再睇下M完點啦

我而家都係食緊Jarrow Formulas
之前買左兩盒, 而家就快食完一盒仲有一盒新嘅未開
你一日食一粒定兩粒?
我而家食緊一日一粒
唔知係咪唔夠, 好似無咩作用

你食埋醫生D藥先試果隻酵母
如果黃同熱熱地應該都仲係發炎

唉, 真係好煩好折磨

絲打你都食完藥睇下點

我係早一粒晚一粒
因為暫時只係食咗兩日
所以都係叫自我感覺良好咋

醫生啲藥4號已經食完, 當日都冇乜嘢
尋日就開始有上面所講嘅唔舒服
真係好折磨, 影響埋心理
點解做女人咁撚煩

登 登登登登 登 登登登登 登

咁我試下一日食兩粒
一粒真係好似唔多得, 冇咩效果
我都覺得做女人真係好煩

我睇佢介紹話一粒係保養
如果有需要就加到兩粒
其實我都唔知依家食嚟有冇用
始終入面仲有菌
不過當係幫啲好菌加援兵

有時我諗嗰種熱熱地嘅感覺係咪自己幻想出嚟

我有時都有諗我痕痕地吉吉地嘅感覺係咪自己幻想出嚟

屌
你話係咪真係好唔舒服, 又冇之前咁明顯
好專心做其他嘢嗰陣就唔會覺得有乜嘢

都係觀察多幾日先啦唉

一模一樣
我唔理佢, 專心做其他嘢嗰陣就無咩嘢咁

不過我衰在成日都有小小白色分泌
又唔係去到真係發果陣咁多
就係小小小小咁吊住

咁講真, 陰道本身入面都係有衰菌
差在夠唔夠好菌撳住佢地
唔好話白色, 之前調經嗰個婦科醫生直情同我講
就算黃黃地, 只要冇痕冇味冇其他唔舒服都可以唔洗理

所以有時諗係自己太緊張定點

放鬆d
我都叫自己唔好過份緊張

妖,成班爛臭閪

絲打
我想問你食完嗰隻酵母片有冇唔舒服？
我覺得分泌係少咗
但食咗兩次個胃都好似唔太舒服咁

我食完冇乜唔舒服
我次次都係食完野先食
唔知關唔關事
如果你食多幾次都係咁就唔好食
可能體質個個唔同會有唔同反應

Thanks絲
我諗星期一都係要睇多次醫生
睇到窮呀屌

唔好計睇醫生
買iherb果d補品都買到窮

真係唔知自己邊part做錯
好撚痛苦
以前嚟完M就勁free勁開心
依家日日都係折磨

就嚟m又開始痕 唔想做女人呀救命

真係好難做到心情放鬆

特別係黎m前後日子 日日都保持警剔

分泌物黃但冇痕冇味 係因為仲有細菌未清好

因為呢個病 我做左好多努力 希望減低復發率

Iherb 買絲打介紹的益生菌 準時食

睇中醫 中醫話我腎虛

聽足謝醫生說話塞藥食藥（不過想起謝醫生教m前m後都塞藥就覺得好唔方便 同埋怕殺死陰道內的益生菌）

出街食飯餐飲 飲熱檸水 小糖or走糖

穿裙出街

沖完涼 搽完臉搽完護髮素等下身乾透先著底褲

底褲仲要係萬寧的紙底褲因為怕洗唔淨D菌

每日食生果 去大便

大便後 起床 放工 臨訓前都會 沖涼

但因為輪班工作關係 戒唔到足夠休息

我都試咗好多嘢
亦都好警惕
唉，真係好攰

我大便後都會清洗
如果喺屋企，我連小便都會
我覺得洗咗係舒服d
但係醫生係話唔好洗得咁勁

堅持呀絲打！！！加油！！！

我都覺得好痛苦折磨
我地要振作呀絲打
上嚟傾下互相開解下心理會平衡d
You are not alone

我而家嚟緊M都痕

你講既酵母係邊隻？ 同埋有無清潔底褲既洗衫液介紹？

我喺iherb買嘅，你去iherb睇下

洗內褲我冇特別用咩洗衣液
我而家只係用滴露沐浴露洗
我都想試下買內褲專用果d洗衣液洗

其實係咪有啲臭味就中左？？

但問題係唔放鬆心情，壓力一大又好易有
根本就係無限loop
我都好努力戒甜，本身都幾鐘意食甜品
身邊啲frd話我好勁，心諗，有得俾我唔戒咩

好多謝絲打你鼓勵
大家都要加油

其實分泌物變黃已經要留意
如果有痕同異味就好去睇醫生

我係男 無分秘物
只係覺得臭

戒完都唔會斷尾 果下先最慘

我今日無啦啦都出番小小小小黃色分泌物又小小小痕

但我仲塞緊藥架，未完成個療程

有時唔知係我壓力大定緊張 成日形住

唉 點解究竟係我地！？

唯有係安慰自己當順便減肥同健康啲
絲打你整晒成個療程先，我第一次都係咁，中途仲有，但完晒藥就冇事
不過衰在之後大病咗一場，跟住又嚟M，咁又奶嘢
今次仲衰到食完藥都仲係唔好，聽日又要睇多次

已經好注重衛生，又戒埋口，運動都有Keep住做
大吉利是講句如果之後又再翻發，我都唔知可能做啲咩喇
我都學習緊盡力放鬆，係好煩，不過起碼叫有得醫嘅

你大病果時有冇食抗生素啊？

今次係你第2次復發？

我前後都復發左3次

今個月更加係復發左2次

「以前黎完m就free，依加黎完m先係折磨的開始」

冇食抗生素，不過嗰陣連續睇咗兩次醫生啲傷風先好返
因為婦科醫生話抵抗力一差，陰道炎就好易返出嚟
所以我諗兩者都有關係，加上之後就嚟M

我今次係第二次
絲打你一個月內兩次中間有冇好返先再嚟？
如果真係發得咁密，有冇諗過去專科到check下係咩菌？
老實講，我去睇開嗰間，都係肉眼睇完就開藥
可能啲菌唔只一隻都唔出奇…
我諗住如果咁黑仔聽日睇完食完藥都係唔掂
寧願俾貴啲去專科直接驗係咩菌

呢個月都係塞完藥格左5日又再復發，
謝醫生都係憑肉眼睇就開藥
不過我信佢 始終佢咁資深

如果今次再唔好 我都會考慮去專科驗菌

咁我都信我睇開嗰個醫生
始終之前食完一次藥真係好返晒
只係有時發完又發，好難講有冇第二種菌
希望大家都唔洗驗今次就搞掂

由我4個幾月前第一次中招之後, 我都復發左3次
唉....
我今日M完啦, 但仲係覺得痕
無分泌, 就係痕
我都唔知點好

救命

瀨過一次嘢之後我完全唔敢食抗生素
一諗起有念珠菌仲辛苦過本身個病 就唔敢博

我上兩個星期M完都係咁
覺得好熱, 但就係冇分泌
後尾頂唔順去睇醫生, 原來入面係有
只係剛剛嚟完M分泌唔多先冇流出嚟
絲打你發得咁密, 不如真係驗下咩菌嚟啦

btw我依家情況好奇怪
唔痕唔熱, 又冇異味, 但就係多分泌
一時透明一時又黃黃地
唔知係咪啲益生菌有用
不過今日都係去多次醫生算

唔好話抗生素
我依家直情連普通傷風感冒都驚
醫生話抗抵力一差都會奶嘢

我又碌入來取下暖
做了運動之後好少少, 但有時都有白色同透明的分泌物, 幸好沒㾗同異味
出糧試下買絲打介紹果隻益生菌試下, 萬寧果隻好貴

抵抗力差的朋友握個手, 以前冬天就大病一場, 現在再加埋皮膚敏感
有時M到前後又復發

唯有係做多啲運動同早啲瞓
依家個人食得好清淡, 感覺係比以前好
真係要養返好個身子

我以前一年病四,五次, 有時喉嚨仲會發炎發得好勁
上年年尾仲要連續食咗兩個星期抗生素
跟手今年3月就奶嘢直到依家

不過絲打, 如果分泌物係透明, 冇忽然增多亦冇痕冇味的話
係正常的

絲打 睇完醫生都覺得點啊？
睇同一個醫生？

我預約左今星期去家計會睇醫生 到時希望驗菌

但佢話種菌趣告要4-6weeks

未睇呀, lunch去, 都係睇同一個
其實我感覺自己都係仲係差少少就好返
始終個情況冇之前咁嚴重

家計會差唔多啦, 雖然耐少少但驗完得明白都好
唔係無了期咁食藥, 食完又嚟真係冇意思
希望我今次睇完冇事, 唔係的話我都去驗下

希望你快點好番！

岩岩塞完最後一日藥 覺得下體都有d痛

唔知關唔關我塞藥整損左既事

最怕係再下知月黎m都係咁

無了期 真係好大壓力

一想起眼淚不期然咁留

唉, 我都係, 每次就嚟M都好驚, 嚟完又驚
上排復發同男友講講下都忍唔住喊
因為內心真係知道冇得100%斷尾
已經做足預防都係返轉頭, 唔知仲可以做啲咩

我諗都係絲打你情況都係粒藥太乾所以搞到損咗
始終陰道都好脆弱
不過都係最後一日, 睇下情況如何

唉

都好似冇咩好過 打算今晚聽日都唔好 就會睇一睇謝醫生

如果真係唔掂再去睇
試下第二隻藥睇下會唔會好啲

要保持樂觀

我睇完謝醫生，食晒藥之後覺得仲差dd
仲覺得陰蒂唔舒服
就去家計會驗菌
但結果係連念珠菌都冇
咁我就唔理佢，冇再睇醫生
就食住iherb d補品
就係我去旅行果3個星期又翻發一次
我食果d酵母片又襟住返佢

所以我覺得我食完藥係的確冇菌
只係好易又翻發
同埋我始終都係覺得陰蒂唔舒服
呢幾個月嚟未斷過
我而家放鬆心情抱緊觀望態度
真係唔得再睇多次謝醫生

次次黎完m都痕到仆街
之前同醫生講過返發得好密就比左隻預防藥我
之後一兩個月都無再痕
點知前幾日又痕過，但又無味無以前咁多分泌
我都唔知係咪要再睇多次
定食益生菌幫下手
岩岩畢業仲未搵到工邊有咁多錢

有冇試過用鏡照下陰蒂睇下係咪損咗, 發紅定點?
如果真係好唔舒服, 建議都係睇多次啦

其實好返真係要保養下
益生菌呢啲少不了, 始終都要幫佢加返啲益菌
我極度後悔上一次好返之後冇食益生菌
唔敢話食完就一定冇事
但簡單啲去睇, 會復發都係因為入面啲好菌唔夠揪啫

睇完醫生了
都仲係有發炎, 但已經係尾尾
叫我唔洗咁擔心, 心諗唔擔心就假啦, 咁易翻發

今次食一隻消炎藥就得, 不過要塞藥
之前醫生都俾我揀, 但今次一定要塞了
見到粒藥麥提沙咁大粒, 點塞呀?
絲打們可唔可以教下路有冇咩舒服少少嘅方法?
同埋第二朝係咪著紙底褲比較穩陣? 醫生話會有嘢流

btw 我問醫生食無糖原味乳酪有冇幫助
佢話, 口服嘅益生菌, 無糖原味乳酪 同 泡菜
係最能夠補充陰道嘅益菌, 俾大家參考下

我都覺得好難塞
之前上個post有絲打教路濕少少水先塞會易入啲
同埋真係要塞入少少，如果唔係冇水流
我之前就係塞得唔夠入
試過一次塞入咗先發現原來會流水
要將粒藥盡量推入啲先得

想問絲打們睇開邊個婦科醫生？
分泌物多同黃，但係唔痕唔痛 好困擾

如果中指嚟計係咪推兩節就夠?
定係有幾入推幾入?
塞都已經難, 第二朝有嘢流真係仲難搞
真係要帶定啲免洗底褲返去換

不過絲打, 我想問下通常係咪流一次就冇?
定係全日都keep住流?

sorry, 第一次塞所以咁多嘢問
好淆

流一次架咋
我臨瞓前塞咗藥的話會墊M巾瞓

身體健康比錢重要
你食益生菌唔得的話就一定要睇醫生
唔好拖

咁都好啲
如果唔係返返下工流我真係俾埋條褲佢
今晚試下先, 希望順利, 唔該晒絲打

我有呀, 但又唔覺有咩異樣
之前係腫腫地, 而家又好似唔算腫
唉, 我都唔知陰蒂問題關唔關陰道炎事
過多幾日都係咁就去睇

見到佢流水果下感覺好治癒
覺得d菌會流晒出嚟咁

自欺欺人mode on

始終有事個身體都會俾警告
如果到最尾真係冇嘢, 幾舊水當買個安心
大吉講句有事的話, 又可以盡快搞掂佢

都唔係自欺欺人架
剛才醫生就係同我講, 塞藥都係一個好好嘅消菌方法
因為塞完之後第二朝啲菌就會pat一聲流晒出嚟
我都係見佢咁講我今次先話塞咋

希望惡夢盡快完結

Thanks

但係我塞過咁多次
得一次成功流水
其餘果d全部都係塞錯

我唔理咁多喇
依家日日益生菌加無糖乳酪, 戒甜, 多啲運動同早啲瞓
底底就用熱水淥撚死啲菌, 唔係佢死就我亡
同埋全心希望快啲冬天

唔好客氣
希望絲打盡快好返 以後唔好翻發

呢排天氣又濕又熱
真係高危期

但如果冇水流, 咁粒藥去咗邊
因為我睇完之後好手多, 試過隔住個袋篤下粒藥
發現佢係軟身同入面係液體嚟

只係會流返d藥出嚟
唔會流出一灘水

絲打你試下就明

係呀, 所以香港同台灣都好多人中招
兩個地方都又濕又熱

放工去買啲鬆到仆街嘅褲先
為咗呢個病已經洗咗好多錢

哦, 我明你意思喇
開頭get錯以為絲打你係咩都冇流

我都係, 真係洗左好多錢

歡迎入嚟互相取暖
唔發洩下屈埋屈埋應該會癲

我都係有時有白色同透明分泌物
未奶野之前我係唔會有, 絕少有白帶

食下益生菌, 生理上心理上都有幫助

除咗洗錢之外, 仲要好多嘢都唔食得
本身有件甜品都要因為個病而請埋俾人食
屌 內心真係好唔開心

咁你會唔會食水果
我呢排食左兩日荔枝
好似好高糖份

水果我都減咗好多, 我本身好鐘意食提子
屋企一有就會瘋狂食
依家都係拎一細抽, 5,6粒左右過下口癮就算
荔枝都好高糖份呀, 唔好食咁多
特別係呢啲一粒一粒咁計嘅, 真係好易食多咗都唔知

睇post睇到 番番下工都擔心到流眼淚

我決定聽日再睇多次醫生

我今日已經塞完7日藥

每次都係咁 以為尾聲 就重回起點咁唔舒服

想問下無紅無腫，但係好偶然會流啲黃黃綠綠同有腥味嘅豆腐渣出黎，係咪有念珠菌 人在外國都唔知睇醫生點講

快d去醫生, 有味同黃黃綠綠已經是中招的跡像

係外國唔識點同醫生講 有無保健品可以就咁買黎食？

好明當中感受, 前兩日我先因為咁而喊完
但都冇辦法, 始終要面對

其實絲打都已經約咗家計會驗菌
疊埋心水睇多次, 跟住就去驗同睇結果
保持樂觀情緒(我知好難
但係心理真係會影響生理, 所以…一齊加油

黃綠, 有異味加豆腐渣已經係中招架喇
唔一定係念珠菌, 但都係發炎現象
絲打唔好再拖, 直接同醫生講陰部唔舒服
基本上內診一睇都知係咩事, 唔洗講咁詳細

保健品只係保健, 解決咗發炎呢個問題先再做保養
唔係的話就算你送幾多益菌入去都係打敗仗

知道

終於開2啦
樓主啲念珠菌問題完左未

你喺邊個國家?
幾時返?
你可以試下我介紹果隻酵母片頂一頂, 但最好都係睇醫生
有豆腐渣已經係去到好嚴重

仲係縛鬥緊

要唔要介紹淘寶隻藥你試下

英國，啱啱到無耐，仲有成年先返
無痕無盛，可能隔一日或者兩日，有時仲耐啲先有分泌
我都想睇醫生，不過要諗諗點講好，唔係驚尷尬，驚講唔清楚個情況比醫生聽

我都係
真係忍唔住喊出嚟

我岩岩去廁所, 又有黃黃紅紅分泌
唔知關唔關岩岩完M事
不如一槍打死我啦我真係好攰

邊隻? 係咪塞藥

係呀
但同醫生戈種唔同
我試咁多隻係淘寶最有效

生念珠菌真係身體同心理煎熬
成個人都會好受困擾

麻煩絲打Share出嚟

係, 我覺得簡直係我人生嘅黑暗期

可唔可以係到貼link架？
會唔會圍規

一係你就咁講牌子
自己上淘寶搵

之前醫生開betadine塞藥+食藥，塞咗14日。
唔知係唔係心理影響，好似又痕痕地

剛剛嚟完M有紅紅地分泌正常嘅
留意多一兩日先再作決定啦

我依家食緊原味乳酪, 好難撚食
到底我人生做錯咗啲咩

絲打, 參考下

都係果句, 黃黃綠綠豆腐渣一定係發炎
唔可以拖
一定要睇醫生
你快d去啦絲打

唔該哂

原味乳酪喺香港易買到嘅牌子最好係明治
泰國製造果隻
同埋比較少糖
牛奶公司果d真係好難食

我有時會去taste買外國牌子
英國, 法國, 澳洲果d
雖然貴, 但真係好味好多

睇完醫生講下情況
唔好咁擔心

我成日痕都問自己係咪心理作用

明治嗰隻我食過, 可惜公司附近間taste冇
所以我買咗Emmi嗰隻原味, 雖然好難食, 但平啲糖份又少啲

我都好想試下外國牌子, 但真係好貴
因為打算長期食, 唯有難為一下味覺

四年斷尾分享

呢四年一直有豆腐渣
試過痛到行唔到路
睇中唔同醫生，次次都係叫我塞藥
問佢原因就話有好多
夜訓、壓力大、食甜野多都有可能
中間試過好多上網分享嘅方法
宜完終於直正斷到尾

以下係我今次斷尾有做過嘅野
1. 開始塞藥後，換哂所有底褲
2. 由絲質底褲轉棉質(我無印買)
3. 每日用滴露浸底褲
4. 一星期坐一次熱水(搵個盆裝水，坐落去)
5. 飲多啲水
6. 每次做前做後都沖涼
7. 最重要一點！！叫你另一半去check！！之前覺得有戴套應該唔關事，佢又無咩唔舒服 但男人有菌係無病徵，同埋有套都會傳染嘅！一直咁交差感染塞幾多藥都無用

宜家有時分泌物會杰少少
但無色無味 都唔會癢
希望幫到各位絲打

我買呢間

多謝絲打分享

第7點真係講得好啱, 因為我翻發去醫生
醫生一嚟都係問我有冇行房
如果留意到每次都係做完之後就發, 一定要捉佢check

其實就算男方冇帶菌, 扑嘢前後真係要沖涼
特別係隻手, 一定要洗乾淨
唔好一句話懶就由得佢, 寧願唔搞好過

我係上個po 留過言，就係教塞藥果個絲打 其實成日翻發好易疑神疑鬼
少少唔陀都以為又發炎
記住無臭無痕無勁多分泌係無事
果排食番益生菌同清淡少少就得
經前後飲去濕熱茶對我好有效
當然要睇自己體質 唔係好易經痛同埋流量多

念珠菌好撚臭味

同佢做完無沖涼，第二日下面就黎料，紅點痕包皮腫

翻發
好痕好痛 好想死

絲打身體可好？

我而家都痕緊
分泌就冇
可能今晚睇子華到而家都未沖涼
Up咗成日

我ok 呀
呢排都touchwood 無翻發
無點介口都無事
不過黎m 果陣日日都飲好多水

咁就好啦
繼續保持

希望你無事
我有豆腐渣 聽日又要去睇醫生

我好明白你地
我都俾發炎呢樣野困擾成年
係發現自己易濕熱而發炎
所以控制到
大家加油

豆腐渣真係唔睇唔得
早日康復啦絲打

多謝絲打鼓勵

大家有無試過隻噴霧叫AQ..上網睇話好似有啲用

呢種日子一日都嫌多

好彩絲打你控制到病情

尋晚第一次塞藥, 比想像中容易同順利
不過上到床都係忍唔住瘋狂喊
好彩著咗免洗底褲, 未起身啲藥已經流出來
唔知係咪心理作用, 覺得塞一次就好返好多
今次個療程完咗冇事之後真係的起心肝都去睇中醫

真係好憎塞藥個感覺

塞嗰下我OK, 但後續嘢真係好煩
瞓嗰陣又怕佢會走出嚟, 尋晚瞓得勁差
而且到依家都仲流緊啲藥
不過塞完一次真係明顯地好好多
已經冇晒分泌同熱熱地嘅感覺

點解你流咁耐
我耐一次就冇架啦

我塞嗰隻係黃色一粒蛋咁款
唔知點解流極都仲有少少
今朝去完WC見到紙巾上面係螢光黃色, 好潮

黃色一粒蛋, 藥名係咩?

塞完感覺真係好治癒

醫生俾我個袋就咁寫Macmiror
但Google完, 全名應該係Macmiror complex 500
拎上手係膠膠地, 望落大粒但都幾易塞
一諗起啲藥浸死晒啲菌心情都愉快啲

我冇塞過呢隻, 我之前塞謝醫生開果隻叫LYSTIN
再之前塞過公立醫院開嘅叫COTREN
兩隻都係硬嘅藥丸

我呢隻軟軟地的
不過我google咗絲打係嗰兩隻, 都有止痕功效
因為我一路都冇痕, 唔知係咪咁所以醫生開呢隻俾我
上網睇好似好堅咁, 希望真係洗得

好快好番架啦

其實m到後有少少分泌
有異味 係咪都代表中冇？
但平時又冇痕冇味

一病就來料, 急性風疹再加豆腐渣, 屌看醫生都看到窮

分泌係咩色? M後未清晒有腥味都算正常
如果平時冇痕冇味又大多透明的話應該冇中

我今個月睇醫生都睇咗成千
仲未計買益生菌, 便洗底褲嗰啲閒錢
但錢都事少, 心理壓力事大

好想問
黃色有味 應該要食咩
之前睇左西醫
好左一陣無用

黃色有味已經係發緊炎
我自己發緊嗰陣食再多益生菌都冇乜用
再唔係你可以試下絲打介紹嗰隻酵母片(上幾頁有講)
不過建議你都係睇多次醫生實際啲

好咗一陣又翻發, 即係有啲嘢仲未做得夠
多啲留意下生活上嘅細節睇下邊part出事
eg. 底褲, 成日著緊身褲焗住之類
同時要增強自己抵抗力, 因為有過一次就好易翻發

可能唔係念珠菌
好完又發 建議去驗菌
我就是例子

好想奶晒成個po啲念珠菌

我最近好似都有，有d紅，痛同癢，同白色碎。

可能之前病食左抗生素，其實會唔會自己好返？

係咪要去睇左一般醫生

唔好食抗生素呀
雖然真係迫不得已, 食完好易奶嘢
我就是成功的例子
自己經驗就唔好自己好返, 只會愈嚟愈嚴重
但其實keep住痛同痕都唔好受, 去睇醫生搞掂佢好過

一般醫生都得, 但正常會內診睇分泌
怕老尷可以搵女醫生or睇返上一兩頁介紹嘅診所

但係你驗完係乜野？
無咁嚴重之前有種過
佢個時都過係念珠
不過一直斷唔到尾
時好時壞咁
一陣去試下買個隻酵母片先
係咪普通藥房就有

唔痕 但有酸味
極少痕
係咪都係念珠菌啊

屌 留個名先 早掛又返發

有冇異常分泌？

酵母片要喺iherb買

冇乜 得少少酸味

比ex傳染 我再傳比現任
攪到佢成日痕
屌鳩我唔同佢講
而家要同我分手

如果唔痕得酸味
應該只係好輕微
你試下飲多d水痾多d尿
你之前有冇試過發炎？

佢有冇去睇醫生？

你係唔想同埋唔係有心傳俾佢架嘛
佢都唔體諒要分手的話就算啦絲打

之前應該發左炎好耐，陰道炎定唔知尿道炎同念珠菌打孖黎

有次仲要連埋感冒發燒一齊黎
想訓又冇得訓，坐係屎塔釣住魚咁灌水直至屙到尿先躝返入房昏迷
係呢四個月好好多得返微微酸味

應該係得返d尾

你平時有冇食下益生菌同埋紅莓素果d?

冇食 孤陋寡聞，益生菌可以點食到

雞

食益生菌可以增加同支持陰道益菌
就係日常保養減少發炎機會
紅莓素就有益尿道
兩樣我都有食，都係iherb買

紅莓素我食緊呢隻

益生菌你可以追返前少少d留言
有其他絲打介紹
我自己就食緊呢隻

時有時無你地講嗰啲分泌又係點

分泌係點

黃色綠色有味嗰啲間唔中有 過一排又無咁樣

其實有黃黃綠綠都係發炎
反反覆覆咁去睇下醫生好喎絲打

我驗完出黎係厭氧桿菌

係咩情況下感染呢種菌？
絲打而家身體點？

其實我之前都無點理佢 諗住可以好似普通感冒嗰種發炎 飲多啲水就自己好返

飲多D水係有幫助
如果你再見到有黃黃綠綠分泌就直接睇醫生穩陣D

尋日塞完最後一次藥
我明絲打們點解咁痛苦 真係愈塞愈乾
希望佢走咗就唔好再返嚟

btw 有關於益生菌, 我睇開嗰間診所都有得賣
不過我見佢嗰隻出面係冇嘅
1516緊繼續喺iherb買好定去佢到買好

你可以又試下診所買果隻
iherb我都買咗幾隻試
反正都係試
睇下邊隻真係有用襟得住

都好, 因為老實講iherb嗰隻係好, 又細粒
但始終係香港買到又方便好多
剛剛google過, 原來醫生開俾我嗰隻藥房都有得賣

你講隻塞藥?

益生菌
見到有香港藥房喺天貓到賣

益生菌咩牌子名?
香港而家D藥房好多都係為大陸人服務

都係酸鹼失衡先會引到增生
而家無野touchwood

咁就好啦

Bioflora 益多維素
決定食完iherb買嘅就試下佢
診所就賣180樽, 60粒

想問下如果唔痕但有異味同埋流出嚟係啡啡地色嘅 水狀分泌物係咩事 搞唔掂

呢d情况第一件事係睇醫生呢

借男友ac睇到呢個post 睇到好想喊
月頭無啦啦感染咗尿道炎食咗抗生素 好記得個陣屙尿屙到最後一下勁撚痛又好辛苦
第一晚食左抗生素15分鐘入一次廁所
點知尿道炎岩岩好返就作感冒 作完感冒喇 依家就念珠菌復發，明明念珠菌已經有7個月冇事 唔知係咪關之前食左抗生素而復發 依家要食十日藥同塞6日藥 真係好崩潰 日日起身都好擔心尿道炎復發同陰道炎好唔返

次次去睇開個女醫生到睇念珠菌 次次都俾佢串濫交咩野先會感染念珠菌 但其實每次都好衛生好安全 我都唔知點解會無啦啦感染又唔知邊到既女醫生會識睇呢種病多啲

絲打冷靜D
唔好咁擔心
呢D係長期作戰, 但我相信一定會好
身體抵抗力增加就會無咁易翻發
食晒藥之後平時食下益生菌當補健
會過去的, 加油!

點解個女醫生會講濫交果D說話
關咩事
佢都好過份喎
咁你仲睇返佢?
佢係婦科定普通科?

佢係普通科黎架 因為我唔知邊到有好既女醫生 專科又太貴 每次都係抱住睇埋呢次以後小心啲唔洗再翻發既心態睇佢

免疫力差左就有機會發出黎
所以提高身體免疫力好緊要

念珠菌想根治一定要揾碌鳩戴翻個激突省省條陰道，有需要可pm

念珠菌呢隻真菌每個人身體上面都有，同是否濫交無關，建議你轉個醫生吧

係囉, 身為醫生有咩可能講呢d說話出嚟

見到真係扯火, 身為醫生講埋啲咁冇常識嘅嘢
就算係處都會中招, 性行為只係其中一個可能, 而唔係100%
絲打你都係轉醫生吧啦, 上幾頁有講, 可以追一追post
有呢個病已經好撚辛苦, 唔好受埋啲仆街醫生氣

尋日正式完成七日藥
唔知係心理作用定點, 硬係覺得仲係熱熱地
好就好在暫時冇任何分泌
最近又有少少作病, 已經好努力地唔俾佢發出嚟
求神拜佛唔好返轉頭

唔係心理作用
我都覺得硬係成日lung住少少癥狀斷唔到尾
真係身心都好疲倦

如果今次咁不幸再嚟真係去驗菌算
我有個frd直情俾個病搞到癲咗
佢真係睇過好多次醫生都係唔掂
上排問佢點, 佢話已經放棄由得佢

你之前有無驗過?

之前冇, 第一次中招就去咗劉醫生到睇
始終都係診所仔, 佢都係靠肉眼睇分泌物
不過第一次真係work, 食七日藥就冇晒事
今次就唔知搞乜

我都就嚟癲
好似陷入萬劫不復之地
你再一次翻發就去驗下

之前我試過一次尿道炎
當時已經好撚淆, 因為同樣好易復發
但之後keep住飲多啲水就完全冇事
陰道炎…真係搞唔掂呀屌

再之分享下點樣打理好陰部，日常打理得好同提算升抵抗力可以免卻好多麻煩事呢

“點樣化解分泌物好多同有味呢個尷尬嘅問題？”

我陰道炎叫做好返之後, 成日覺得尿道唔舒服
唔知點講好, 就係有少少急尿feel但唔係痾尿唔順
總之就係好似少少急尿咁
去驗過尿又係無菌
而家日日食紅苺素睇下有無改善

陰道炎始終同身體抵抗力有直接關係，個人有壓力唔開心同其他小毛病都有機會令佢翻發架

食紅苺素之餘飲多啲水
根據我過往經驗, 有急尿feel已經係再之後嘅情況
如果真係有尿道炎, 初初係會屙到尾尾嗰陣痛
有呢個情況好嗱嗱聲瘋狂飲水

始終陰道同尿道都好近, 好易打孖嚟/互相影響
所以我依家都Keep住日日飲2.5L水

一齊加油呀絲打

好呀絲打, 加油!!!

我都明白
但個病咁易轉返頭真係好大壓力, 有少少唔舒服已經好擔心
我已經盡力唔諗咁多同放鬆啲架喇

事實係扑野最大可能感染到
咩游水衣物一齊洗其實好難中
如果大家咁安全咁清潔
咁就問下自己條仔咩事啦

巴打, 就算真係性行為原因導致陰道炎
都唔等如個女仔濫交
濫唔濫交同陰道炎跟本就無關係

我有個朋友係處咪又係奶嘢
正常陰道入面都有少量念珠菌
當你抵抗力差/食抗生素/灌洗陰道/成日焗住搞到入面又熱又濕
都一樣會令入面酸鹼度失平衡, 啲念珠菌發出嚟囉

扑嘢只係其中一個可能性
如果你keep住係扑嘢之後就中招, 就應該拉埋條仔去睇
何況扑嘢唔等於濫交喎

你呢個事實係邊度講架呢？

扑嘢會受感染嘅已經係STI而唔係念珠菌了

男生陰莖係一樣有念珠菌，亦有可能通過性行為由女生身上感染而無病徵。如果有絲打留意到係性行為之後先會翻發而自己只有一個性伴侶，就最好帶埋伴侶去睇醫生雙告齊下，同埋暫時唔好扑嘢同自慰住

我就係游水中招 自此之後無再游過

游水中招

我而家連做運動都唔敢
我驚有汗焗到又嚟料

佢老尾, 啱啱去廁所發現有黃色分泌
尋日先完藥今日就咁, 做乜呀

冷靜冷靜
係咪好少咋?

唉...我都唔知可以點開解你

都算少嘅, 冇味
唔知係咪仲有少少塞劑係入面
因為我啲塞劑係黃色
唉好煩呀救命

你當係先啦
睇下聽日仲有無
可能聽日就無呢

我由細到大都好多分泌(咩色咩形態都試過，最多就係白黃色)
痕就一時時 味就成日都有
痕都接受到同埋我覺得唔算好痕 但有味真係好困擾
一直諗緊要唔要睇醫生
但我佢又未困擾到我好辛苦咁
見到樓上咁多絲經驗又睇到有D驚
其實之前因為黎M睇左一次婦科，都有塞藥，但我覺得係完全冇改善到我D問題...唉

梗係要睇醫生

你睇果一次婦科係睇陰道炎問題?

唔quote
我都係長期有淡黃色分泌
但就無味
睇左好多次醫生，化驗過好多次（菌/性病個啲）
照埋子宮超聲波，做埋子宮頸抹片+hpv檢查
一切正常
依家飲食習慣變哂，戒糖戒凍野
唔著緊身褲、底褲另外手洗、食益生菌
出街去洗手間自備紙巾，之前睇新聞話廁所啲紙巾好多菌
如果有男朋友，搞野前同搞野後最好清潔下面先

診所姑娘教唔好用護墊，真係多分泌既 都唔好由得佢流係底褲，因為咁樣焗住都係衰
佢教我用抹手紙對摺，再用雙面膠紙痴住其中一面，再痴係底褲上面
平時我都係用密實袋入住一堆
So far我依家分泌都仲係有，但無咁多，我已經好開心架啦

望係咁望, 就嚟痴線
依家冷靜返啲

之前塞藥一星期搞掂 唔洗食藥

我明!!!我年幾前第一次感染膀胱炎 嚴重到有血尿 個時真係勁驚
之後即刻睇醫生食抗生素好番
但無間地獄就黎啦
好翻之後每隔2 3個月又黎一次 個時真係好崩潰
同埋膀胱炎真係好辛苦
我努力左半年之後暫時4 5個月冇翻發 但都係會有時會有小小絲打你D情況 唉
總之就係多D飲水 一定唔可以忍尿 同埋其實我一直都好注重衛生同飲水都多又唔多忍尿
我覺得問題係同男友做完之後一定要去厠所!!得一滴都要去!!
自從我有咁做之後真係冇翻發過
另外紅苺我都有食 食個安心咁....

原來我上面好多打錯/漏字haha
我個時係經期唔準去睇婦科
我又差唔多4個月冇黎....唉....其實關唔關事

做克之後一定要去廁所之餘, 都要大量飲水
我第一次尿道炎, 做完之後都有去廁所
就係差在嗰日晏晝出咗街, 冇點飲水, 跟住就奶嘢喇
其實最好做前先飲一杯, 確保事後有得去
直到依家成大半年都冇再發過了

不過就尿道冇事到陰道煩

絲打, 唔好介意我咁問
成日唔準, 你係咪有多囊卵巢?

我都會做前先飲一杯, 確保事後有得去
其實尿道炎同陰道炎有咩分別

飲多啲水 柯多啲尿 間唔時食啲乳酪
痴到菌漬既底褲最好掉左佢啦
我有時痕得濟 連底褲都唔著就咁訓舒服好多
著多啲鬆身既褲或者裙 唔好焗住佢
好番之後我都keep住用 預防念珠菌既潔膚液洗
唔得閒飲水 就襯番到屋企 臨訓前飲多啲水 去多啲廁所
盡量唔好比啲尿過分深色同太大味 咁就可以keep住健康 千其唔好用沖涼液洗下面 好易令下面更加乾
啲櫈都好易交叉感染 如果之前有事坐過 好番再坐啲菌都會入番去 好多人都係咁出事

之前食過紅莓 冇用 又唔敢睇醫生
隔左成年先敢睇
後尾塞左一星期藥即刻冇事
但之後要好好打理 唔可以疏忽

我就係多囊卵巢, 長期食避孕藥
跟住有一次做完之後第二日就發現陰道炎

最基本嘅分別係
尿道炎係會屙尿痛, 成日覺得好急, 甚至血尿
陰道炎就會痕, 分泌物增加, 變黃綠/豆腐渣
但因為兩者實在太近, 好容易會打孖嚟
所以真係要飲多啲水

我都唔知，細個第一次黎M個時就成日都3 4個月先黎一次
最長試過5 6個月冇黎
個時我媽同上網睇D人都話啱啱黎唔準係正常所以就冇理
而家大個左都仲係咁，好明顯係有問題所以去睇婦科
我就覺得問題唔急既所以去左排政府
排左一年左右咁啱去睇之前個3-4個月都好準咁每個月都有黎
我咁同醫生講 醫生就話冇問題喎 (之前驗過血話荷爾蒙個D都冇問題 不過再深入D既檢查就冇做)
然後順手幫我check下分泌物 就話我有念珠菌

絲打, 我同你真係可以做朋友
我都係多囊卵巢, 不過冇食避孕藥調經
純粹3個月唔嚟先食催經丸

講時講, 長期食避孕藥都會容易有陰道炎
有冇考慮停咗佢睇下情況點先?

咁我之前都有過陰道炎喎哈哈
以為普通小問題冇理一排就冇黃綠/豆腐渣
不過都仲係有好多白黃分泌物
其實我有D懷疑我係谷M所以有咁多
我已經谷左幾個月啦

味道方面會唔會同個人習慣有關？例如會焗到陰部咁？

絲打, 不如留個tg直接做個朋友

我本身睇私家
佢無叫我食避孕藥, 只係好似你咁唔嚟就食催經藥
轉左睇政府之後, 佢就叫我食
咁我就聽佢講啦
點知一食就奶野
我唔食而家係完全唔嚟M

多囊要照陰道超聲波睇
因為我有一段時間都忽然好正常
但之後又可以幾個月先嚟
如果有過性行為, 真係不妨去照照睇下咩事
同埋3個月唔嚟好食藥催經
太耐唔嚟積住好易生can

不過都係題外話, 多囊同念珠菌應該冇咩關係

經期唔準係荷爾蒙問題多
介唔介意講有左月經幾耐
平時做野讀書會唔會好大壓力
同有無野長期會令你唔開心

絲打, 唔好再排政府
我就是例子
佢只會叫你食避孕藥
無其他

女性清潔液先最唔好，無差別幫你洗晒啲好同壞嘅菌，一唔用就好易有事

可能掛...因為其實我長期用護墊...
但真係好多分泌唔用真係好辛苦

食紅莓其實作用唔大，而且紅莓似乎關尿道炎事

可以食咩藥催經...本身諗住去睇私家叫佢開避孕藥比我食
但見到你地又話長期食避孕藥都會容易有陰道炎

有啲人係三個月先會黎一次，呢種叫做季經。如果長過三個月都無黎而又唔係有BB，西醫先會認為係唔正常。

通常係兩種情況：食避孕藥去令月經有規律返，如果想生BB就可以食排卵藥

經期唔準呢個問題我諗住去睇中醫調理
但上網睇左好多都唔知邊間好
因為想搵屋企附近所以好似好難搵咁唉
但係如果多囊卵巢係咪一定要照先知
去睇中醫又好似冇咩用

用護墊要勤啲換先得

吓 長期食都會有？我食左差唔多成年啦喎...

我唔知小六定中一開始黎 而家20頭...
之前驗過血荷爾蒙冇問題
同埋應該都唔係壓力問題

其實避孕藥本身對多囊都係好事嚟
起碼會準時keep住到
但始終都係藥, 而且同陰道炎又有啲關係
不如問下私家醫生建議睇下點

我自己就靠運動, 減磅同控制食乜
雖然都係好耐先嚟一次, 但起碼都自己嚟

其實催經都係荷爾蒙藥
只係一次性
而避孕藥就係長期食

我過來人嘅少少分享, 我未食前都叫做3,4個月有得嚟
有時嚟得亂d但都會嚟
但我食咗避孕藥之後, 唔食係完全唔會嚟
所以真係唔好亂開始食避孕藥

我都唔知 見到D絲打咁講

google左

唔係食避孕藥就一定有
但係長期服用避孕藥係高危人士
比較易會有陰道炎
但唔係一定, 只係較易

想問絲打隻酵母片叫咩名

因為多囊就係卵巢表面嘅囊泡有10粒以上
所以基本上你一照就可以知道係唔係
至於中醫我就唔係太清楚有冇辦法確診

始終你唔係好似小好奇絲打所講嘅季經
有懷疑最好都係睇醫生照照

我仲諗住食一次等佢黎我就唔食...

我都唔知係咪好事
但我停藥之後就真係完全無得嚟
我試過停藥半年, 半年真係一次都唔嚟
果半年無M嚟, 我個身係發臭 (我媽講嘅)
可能係荷爾蒙問題喺體內發出嘅味
跟住我迫於無奈食返藥
嚟返M我媽就話我無味啦

原本我plan係嚟緊11月試下再停藥
諗住俾時間鍛鍊自己身體好d, 做多d運動
點知我就奶野有陰道炎, 呢幾個月真係完全唔敢做運動
唉...我都唔知可以講咩好

咁我都係搵日去照下......
唔該曬絲打
想再問下有冇診所介紹可以去照

食一次唔係食避孕藥
絲打你真係太長時間唔嚟就睇婦科
平時中醫調理下, 做多d運動應該有幫助

唉, 根本就係互相影響
不過月經方面, 我覺得可以停藥, keep住3個月唔嚟先食催經丸
等佢3個月嚟一次, 跟手就做運動改善下
又可以睇埋唔食避孕丸之後陰道炎會唔會有好轉
唔係的話不停咁loop真係好難頂
當然呢啲都係我嘅諗法, 可以問下醫生建議再決定

有無同醫生提過體臭呢件事？我覺得有必要搞清楚

我知呀，我意思係食一盒，佢黎唔黎都食完個盒就唔食了
我都會去睇婦科嫁啦..唉
唔該曬絲打

你呢個提議都好
我都諗住出去睇私家婦科
政府果度都會照去
一年先睇得一次我點都繼續去唔俾佢斷我
我上一次去, 個醫生話既然我都keep住食避孕藥, 仲駛唔駛再嚟覆診
我就話我都係想繼續跟進

我之前去照嗰間係專科嚟
因為當時幾個月冇嚟個人好唔舒服先咁視錢財如糞土

絲打, 都係聽醫生建議先
咁我又覺得食一盒就應該唔會太大影響
我呢個情況係長期食咗幾年

我無呀
咁我下次去睇私家果陣同醫生講下
問佢點解會有呢個情況

緊係照覆診
唔通真係食避孕藥食足一世咩
當然, 遲啲想生小朋友可以食排卵藥
但可以自己嚟就緊係自己嚟最好啦
先唔計咩副作用, 依家避孕藥副作用都少
係日日要keep住食都好影響心情

佢高質服務成千蚊 咁普通係咪6 7百左右就OK...
不過一次一千都OK既...我都覺得接受到
但如果之後仲需要覆診食藥個D都係會好貴嗎?
係既話我再搵下有冇其他平D又OK的

食左幾年
絲打加油啊 慢慢改善

［member] 我都係出面啲毛毛位好痕 尤其是著完啲緊身啲嘅底褲後 分泌物白白地色好似正正常常 但始終都有味 唔知點搞 ［/member]

同一間我睇過第二個, 七百幾就OK
不過係初初幾好, 最尾再睇知我唔係有咗已經好唔耐煩
Hea答之餘仲5分鐘就"烹"我走

林醫生嗰次我係一take搞掂
因為多囊係冇得醫, 只可以改善自己身體
嗰次照完確定有, 醫生就開咗兩包通經丸俾我
3個月唔嚟, 而確定自己冇bb先食
我食完一次之後嚟完, 我就keep住做運動
so far到依家都唔洗再食藥, 大約個半月會嚟一次

當然價格啱先好去
但除非你有多囊而想生b, 否則的話都唔洗覆診

我半個月前都出現左豆腐渣
好痕好痕 初初用爽身粉止痕（因為唔知咩事）
但後來分泌物越黎越黃綠色 仲好稠
上網睇先知可能係念珠菌
即刻睇有咩方法舒緩

之後停用左L字頭既清洗液
唔再用護墊
日日食yogurt
每去一次廁所就換底褲
番到屋企用滴露浸洗底褲
屋企唔著底褲

宜家冇晒豆腐渣
雖然仲有少少黃色
但已經冇異味

好驚黎完M又再黎料

我就係話你地唔係濫交既又keep住翻發既話
最大可能性就係條仔都已經有菌
無論源頭係你定第d女

想問下絲打們如果念珠菌又翻發會唔會再去睇醫生攞藥食?因為食完又再翻發真係好絕望
定係自己食益生菌等佢好返

我冇興趣生B哈哈
咁可以去下!!Thanks絲打!

你發炎癥狀好嚴重果陣就當然直接去睇醫生
如果只係好輕微情況, 飲多D水食下益生菌果D補充品的確可以舒緩

其實有少少黃色都仲算係有發炎癥狀
絲打你自己留意住, 惡化就一定要睇醫生
食乳酪益生菌果D方法係你想做日常保養阻止佢翻發嘅時候做
如果你又有豆腐渣又黃黃綠綠分泌物
係真係必須要睇醫生

屌, 又到就快M到的時間, 綠色分泌出現, 又翻發

綠色真係唔睇醫生都唔得

幸好風疹都好得七七八八, 不停咁看醫生食藥的日子幾時先可以停

絲打你仲出埋風疹
身體弱真係好易翻發
保重呀

唔好唔睇呀 一發炎都唔好期望唔食藥會好
我試過哂

寧願趁未嚴重果陣就睇醫生
成日翻發既話最好驗菌同帶埋男友睇醫生
因為係會交叉傳染

大家好番未啊？

而家嘅狀態暫時可以
你呢？

絲打們 你地黎m既最後一日/尾聲到就黎完m

會唔會有小小淡啡色白帶？

聞上去都似係血果種腥味

再有小小痕痕地？

我就係呢個情況 係咪又黎料？

會唔會考慮試下一個星期食素，食療 ☺️

果d好似係未清晒的M血來

係未排出嘅經血加埋陰道分泌
勤啲換M巾啦

絲打profile好淫

咁又點呢？

心理壓力好大！

I know that feel sis
少少唔舒服, 少少分泌就怕會翻發
奶過嘢就乜都好緊張
生理影響心理, 心理又影響返生理

咁絲打好番未啊？

已經冇痕冇熱冇其他唔舒服
但係分泌有時都仲係黃黃地
不過依家嚟緊M，等完咗再睇下點

[url] 哩個都我知呀
有睇過醫生都係比藥我塞同食抗生素
來來去去都係咁 一到M前一兩星期又發一次
真係好煩[/url]

我人在日本
但尋晚發現啲白帶變左豆腐渣
白白地 冇味
洗唔洗去藥妝店買藥？
同埋有冇話邊隻最好？
好驚呀

睇下情況有無惡化先，唔好太擔心
但要宜家起一定要保持陰部乾爽至得
亦都暫時唔好去浸溫泉之類
如果真係唔掂可以去藥妝店問問
最好就返到香港第二日就去睇醫生

我之前去日本旅行果陣都發
好多白色分泌
我就喺藥妝店買咗洗陰水用
我仲見到有塞陰買
但我自己帶咗iherb買嘅塞陰就冇喺藥妝店買
我諗用咗會有幫助，我都係用嚟頂住檔
你要嘅我搵圖你睇

你仲有幾日返香港？

我仲有成7-8日先返香港呀
你介唔介意搵圖俾我呀
陣間去買先！
唔該晒你呀

呢幾日都keep住睇下咩情況先。
唔該晒你呀

我自己買咗呢隻洗陰水用
一支用一次
洗完感覺乾淨d

我喺藥妝店見有呢盒塞陰賣
我記得圍返港紙唔駛200蚊
洗陰水就十幾蚊支

Thanks a lot!!!
我陣間去搵啦！
唔該晒呀！

唔知點解格住個mon都feel到陣酸臭爛閪味

頂住檔先啦
如果有咩都係返香港睇醫生穩陣

絲打你講講自己大約咩情況?

條女個閪好臭 點開聲同佢講好

[member]
如果隻抗生素係岩既，理論上會越黎越少分泌
有黃即係有感染
食抗生素無完成成個course 或者未好哂自己停藥
會有可能產生抗性
至於其他唔答你啦，你問醫生好d
比較完你仲不安

個po睇到扯扯地

黎m前幾日有念珠菌 塞藥同食藥都好得7788
黎完m覺得好乾又好驚會復發 去左睇醫生
醫生話我冇念珠菌 但係好似有輕微宮頸炎
開左藥 維他命我食 仲比左藥膏我搽下 話冇咩野
點知今日去打hpv第一針 打完返歸發現下面勁乾
流出黎好似沙沙地咁既野 仲有少少紅色
我真係勁驚 好depressed 有冇人都試過
聽日又諗住去睇醫生....

打針同睇念珠菌係唔係同一個醫生?
如果你打左針之後覺得唔妥, 聽日睇醫生個時講埋俾佢聽

諗返起我前日睇醫生個時佢幫我塞左粒藥
D粉會唔會係藥的殘渣

我係家計會打架 但旺角個間好full 我去葵芳
朝早9-10點打去實book到 但個電話可能都要打幾次

上個星期睇完醫生，塞左五日藥
塞完啲分泌物係少左，但都仲有黃色既分泌物
想問下咁多位通常會再去睇多次醫生，定還是去診所自己配藥

當然去睇多次啦
始終塞得五日藥, 可能太短, 未殺得晒入面啲菌
最好俾醫生睇睇入面咩情況再決定用咩藥

我個時都係咁 冇野流出黎 但係好痕 搽藥唔夠架真心 佢止你痕但係入面d菌仲係到
我個時去睇醫生 佢幫我洗 話原來係d豆腐渣係哂入面 之後仲比藥我塞
建議你去睇醫生 真心

想問念珠菌其實有咩症狀
我係月經失調所以做婦科檢查時候發現有念珠菌
但我平時又冇話特別痕同冇豆腐渣果啲 但醫生開左藥比我
利申 都係上個月食完抗生素

臭閪取暖區

如果係念珠菌應該唔係食抗生素架
同埋如果你無癥狀, 無痕無異常分泌, 就應該可以唔駛理
因為正常陰道係會有少量念珠菌, 如果增多到出現發炎癥狀先要處理

From 衛生署網頁:
念珠菌陰道炎是否需要接受治療？
大部分婦女是沒有任何徵狀，毋須接受治療。
部分婦女會出現陰道發炎的徵狀，如：陰道分泌會增加、變黃、呈芝士狀，外陰痕癢，陰道疼痛，或性交時感不適。嚴重時，外陰部、會陰、腹股溝有發炎、潰損現象，非常疼痛。

我係見到呢度好多都話係因為之前病食過抗生素所以先中念珠菌 我都係病完食過抗生素黎

上個禮拜做左婦科檢查 話冇野就唔會打比我 結果我就收到電話話驗完有念珠菌要返去覆診攞藥 但我係完全唔知發生咩事 個呀伯醫生又十問九唔應

絲打唔洗太過擔心, 始終陰道入面多多少少都有念珠菌
只係陰道環境失平衡, 又或者抵抗力唔夠, 啲菌就好易發大

你本身又冇症狀, 就算係發炎都可能係輕微
上網睇的確好多女仔都係做檢查之後先忽然被告知有念珠菌
先食醫生開嘅藥, 如果冇事冇幹就唔需要理架喇
呢段時間注意一下盡量俾下半身通風

唔好再濫交喇

唔該你啊
我琴晚塞左第一粒藥 但到今朝粒藥仲有半粒未溶 係咪正常

應該係塞得唔夠入
要盡量推入少少

就咁睇似係塞得唔夠入
試下盡量塞約一隻中指嘅深度
瞓前塞, 塞完就即瞓
正常第二日會流返啲嘢出嚟
最方面就著免洗底褲, 一有嘢流出嚟就換

都正常 同之前我覺得唔正常既一樣

唉我前年開始起陰道炎 跟住慢慢變左糞鏈球菌 一直痕到依家 好小分泌物 但塞極藥都係唔斷痕 係尿道口特別痕 有無絲打一樣

同埋會唔會開返個tg grp一齊互相支持下？

我分泌同痕都仲有
但通常有分泌先會特別特別痕
一般平時又冇咩野
前日驗咗菌，等睇報告

絲打不如你開tg group

斷唔到尾？

不過我都覺得一有過陰道炎

之後既感覺都會怪怪的

可能有時會痕會熱咁樣

話說，有冇絲打中念珠菌之後，條頸會生d一撻撻好似濕疹嘅野，但係係灰灰地色，會痕，出汗或沖涼後係超級痕，同有鼻竇炎？

錢絲你完咗藥未?

又冇啵, 我就淨係背隻痕, 但應該係皮膚乾燥先係咁

係 斷唔到 點算

咁你有糞鏈球菌有無食藥?
有無驗過d菌清晒未?

我就唔係熱同痕
我嘅怪怪的感覺係吉吉地同痕

我今日心情好差
好灰
幾時先可以真正完結

之前有 食極都唔斷
依家無去驗 因為好灰想棄療

但係如果真係仲有菌
放棄真係得咩?
你對上一次食藥係幾時?

LM

我有時都會

然後心理壓力勁大

幾時出報告啊？

我上星期五去做
十日後睇報告
下星期初知結果

好矛盾
我都唔知想唔想自己驗到菌好
佢話我知無菌好似仲大獲

皮膚個到謝醫生話係念珠菌個種菌黎 但鼻竇炎我就唔知了 好痛苦 每一下呼吸同沖涼都想死

咁有冇去睇皮膚科check清楚佢?
逐樣逐樣搞掂佢啦
而且頸都係外露皮膚, 正路應該好快醫好

謝醫生開咗藥膏我查但冇用，反而係大陸買咗隻殺真菌嘅藥膏好work，一查好快好，但成日會再起一撻新嘅，好煩好想死 完全唔知咩黎

大家加油啊，要殺死念珠菌個仆街

不過驗菌我覺得都係睇你驗果下既moment

當然有機會d細菌仲留係到一段時間

絲打 當然希望冇菌啦！驗到有又要食7日藥

我之前種菌報告都話我冇細菌性陰道炎 冇念珠菌

所以有時既怪感覺吉吉地乾乾地痕痕地係咩一回事？

不過因為分泌物問題 醫生都開左7日抗生素比我食

食到第6日開始冇乜淡黃色分泌

食完7日藥 相隔左2日見冇事，同男友衰咸濕行埋左

3日之後就有我所講既怪感覺

但維持左2日又冇事 但真心好驚復發

食藥食到個人 虛左好多

我今日第一日黎m!無時無刻提住自己多飲水勤換m巾

勤用清水沖洗

完左啦 今日第一日黎m

希望大家永世不會再復發

頸果d會唔會係濕疹？

做多d保濕 保持乾爽

好想分享之前都會痕同有黃黃地分泌物
之後幾日開始腹痛 入埋醫院照x光同驗血
醫生都剩係話可能你m痛 但我已經痛咗5日啦 真係好辛苦 我而家已經唔知可以點算

唉我啲白帶啲色成日都好奇怪
一時正常一時啡色 一時成pat鼻涕咁
有1 2次仲要好撚痕 去咗睇醫生 食咗粒特效藥先好啲咋
話說想知有冇絲打係日日用護墊 請揮手 我好困惑呀

謝醫生話係真菌感染，唔知係咪濕疹個類 ，但佢話同念珠菌係同一隻菌，我追曬兩個post都好似唔見有絲打有我呢個情況，好擔憂我個d究竟係咪真係念珠菌黎

咁佢有冇開藥膏比你搽啊？

我有時手腕位都有一達達濕疹，早1個月仲要腋下都有

又紅又乾又痕 不過冇理到一排又好番

有時啡色我都會 係近黎m日子或者 排卵期都會有

我就係維持左半日

只要量小，持續時間唔多過2日就正常

咁你白帶有冇臭味？

魚腥味白帶黃黃綠綠就應該係細菌感染

千萬唔好唔勤換 護墊啊！ 護墊會提供一個濕潤侷促環境比真細菌生長

如果你非用護墊不可，一定要記得勤換！

你係咪就快黎m啊？

我嚟緊呀
嚟前到今日已經痛咗5日 係行路都好痛
而且啲m又唔多 我真係就癲

早排會痕個陣就有臭
宜家正常返 冇味
不過我唔知係念珠菌定 關唔關情緒唔穩定影響生理㗎?

有開藥膏但完全冇料到，之前鼻竇炎要用有類固醇嘅噴鼻先好翻，冇噴一排又黎料，完全唔知自己發生咩事 呢兩樣野加埋念珠菌，睇咗幾千蚊醫生都冇用，反正死唔去，我想放棄唔醫

有冇睇專科啊？

不過專科好難約

係呀 好彩用左兩次已經見效

你推介個兩隻好有用呀，第二日都少咗好多豆腐渣！

請問絲打，塞藥係香港有冇得賣

細個有鼻竇炎
我食果隻藥就係醫細菌性陰道炎果隻
鼻竇炎斷佐尾

絲打，請問你會唔會記得隻藥咩名？或者隻藥邊到有得買，個樣係點，有冇咩特徵

早排黎m黎左兩星期，已經好崩潰
去睇醫生話第一次出現咁既情況 可能同我之前病
食左4隻抗生素有關
話暫時唔洗驗住 我本身個cycle已經怪怪地
近依一年我平均40-50日先黎一次m
點知到我終於黎完m 就到念珠菌翻發
成件事真係好崩潰
依家唸緊去唔去睇另一個婦科醫生好

用個矮膠盤，放粒生理鹽+暖水，成個patpat坐落去，10分鐘後起身，成盤水有啲白色/黃色飄浮物。第二日乾爽啲同少味啲

[member] 尿道炎可以瘋狂飲水瘋狂柯尿
直到柯正常尿量為止
尿道炎係會有成日想柯
但柯親都得兩滴咁
抗生素要食，因為佢好易走上膀胱變膀胱炎

我太記得係咪flagyl
呢隻抗生素要有醫生藥單先可以配
最好問清楚先

希望大家都會冇事！

我用緊嫡護霜
見痕就臨瞓前搽
搽完第二日就唔痕
幾好用

香港好似唔覺有呢隻賣

咁你返香港有冇睇醫生
而家見點？

係，希望大家都快d好返晒

足絲打 出左報告未啊？

未呀
上星期五驗完之後要等十日先有報告

不過我覺得應該驗唔到菌
因為咁岩我驗果日狀態幾好
冇咩分泌又唔痕

錢絲你今日見點？

個po好撚臭

希望你份報告negative ,唔好有任何惡菌

唔該絲打 遲d問下醫生睇下隻藥岩唔岩我先

我明你感覺啊！
依加唯有多飲水 早訓d rebuild 番自己immune

就等多幾日 就有報告啦

我見黎完M冇咩，所以冇睇到
但打算睇下婦科

係呀
不過我今個月開始都停咗藥
我想試下唔食藥會唔會有M嚟

我會勤做運動
休息多D
養好身體

大家都一齊努力!!!

你去旅行果次係第一次發炎?

而家無咩就好啦
盡量可以自己好返都費事食咁多醫生開果D消炎藥
去睇下婦科做下婦科檢查都好

其實你地沖涼有冇洗過下面
係咪唔勤於清潔先有呢啲病？

唔係
洗得下面多仲易病

陰部只需要用清水同一般沐浴露清洗就可以
洗得愈多同用女性清潔液反而會更刺激皮膚

沖涼時係咪要多用清水洗先冇咁易病？

正常好似身體其他部位咁洗就得
唔需要用清潔液

睇完個post 都覺得痕

想請問下做過柏氏抹片嘅絲打，抹片係咪可以check到有冇念珠菌？邊到做會平d？

抹片好似係驗子宮頸細胞架喎
念珠菌好似第種驗法
同埋抹片一般都唔太貴，可以睇下家計會

我見到女性身體檢查驗 陰道炎既常見3種菌既dna

係咪指呢種？

終於得到答案啦！

食完藥覺得點啊？

好啊唔該絲打

正常嚟講係會check到
根據健康院嘅網站寫:
如果有菌, 會一個月後寄資料同處理方法俾你
而報告上會寫明: 有「念珠菌」或「陰道細菌增生症」
但我估計就唔會開藥俾你, 只會話你知應該點做
除非真係大吉利是係陽性, 先會返去見醫生
家計會點處理就未知, 但佢就同我講約6~8星期先有報告出
有事會打電話俾我, 否則都係自己預差唔多時間去拎

但如果絲打有心做, 建議去家計會去晒兩樣
加埋先係400幾蚊, 因為抹片成2個月先出報告
驗菌只係等十日, 所以有咩異樣就唔好拖
直接去驗, 驗完有事會開埋藥俾你, 然後先慢慢等抹片

長氣講多句, 有性經驗嘅絲打
唔好怕麻煩, 一定要做抹片
因為宮頸炎同陰道炎嘅病徵好相近

姑娘話念珠菌以塞藥為主, 所以我都係塞一粒
不過粒藥成500mg, 上網問過啲台灣醫生話已經足夠殺入面嘅念珠菌
尋日就流返啲藥出嚟, 所以全日都冇咩嘢
睇睇今日嘅分泌係點

絲打終於好番啦 congratulations

我後日會做pap smears,

琴日黎完m,本身都冇咩事

但今日開始覺得痕痕地

求神拜佛唔好又黎料

多謝絲打
不過唔敢咁快開心住, 觀察多幾日先
同埋9月頭應該差唔多嚟m, 睇下嚟完情況係點

錢絲你始終剛嚟完m, 陰道環境未咁快平衡返
我上個月尾嚟完之後都覺得熱熱地, 但隔幾日就冇咩事
所以可以俾多幾日時間睇下身體修唔修復到

我依家都等緊pap smears報告, 希望冇事啦

唔該曬絲打，我睇過家計會青少年服務個到，佢冇單獨驗念珠菌，一驗就係連其他性病嘅檢查，比較貴，所以唔知去邊到驗好

未過26的話我都唔sure可唔可以去普通門診
建議絲打打去青少年服務到問下, 家計會啲姑娘好好
你同佢講返你情況佢會好有耐性教你點做

另外, 驗埋性病嗰個係幾貴
如果姑娘答你可以去普通門診
你做"上陰道拭子細菌培養"就得
200蚊, 藥另計

不過都支持絲打做埋抹片
橫掂驗菌都要撐開拎分泌, 順便做埋抹片就更安心

好啊好啊 唔該曬絲打咁詳細咁答我

唔好客氣啦
之前都係足絲教我去家計會我先識
希望你驗知咩事快快好返

我幾個月前係謝醫生到驗過係念珠，最初謝醫生比個d塞藥同殺菌口服藥食到我又屙又嘔都冇咩用，d分泌物keep住黃黃地，係後尾我狂食加塞益生菌同用鹽水浸，依加好似介乎好翻同未好翻之間，check下好翻未同check下有冇奶其他野都好 ，呢場戰打咗成年，屌錢都洗咗幾千，再唔好翻我都唔知點算 多謝絲打嘅祝福

但絲打你除咗分泌黃黃地之外有冇其他唔舒服?
就咁睇你同我情況都幾似, 我上次月經之後
分泌係keep住淡黃/黃, 同樣係介乎好同未好之間
不過就完全冇其他症狀

我自己就決定, 如果大吉利是塞埋呢次藥都仲係黃
就唔理佢住, 做多啲運動同注意飲食, 增強下抗抵力再睇下點
畢竟咁樣瘋狂食藥塞藥都唔係辦法

絲打我同你有d似！！我係上年九月就中過一次念珠，個陣黃綠分泌加屙尿好痛，到依加我除咗黃分泌就咩事都冇，唔痕唔痛唔臭冇豆腐渣，但謝醫生到驗話仲有念珠，所以我勁煩，唔知自己做錯咩 不過我有用護墊，已經換得密過呼吸，但用護墊有樣野好，一定睇得清d分泌係咩色

絲打有冇試過塞益生菌？ 我塞過一排，之後d分泌會正常d，一排之後又打回原形。。

終於有人同我情況差唔多喇
我今次驗完菌, 個結果係念珠菌種, 但非白色念珠
上網睇過亦都問過, 雖然大家都係念珠菌
但係念珠菌種係比白色念珠難醫少少, 而且會相對易有抗藥性
絲打可以去驗驗下睇係點, 始終念珠都分好多種
至少知敵人係邊個, 大吉利是就算再要睇醫生
起碼都可以俾份報告佢睇先

益生菌我都係食, 冇塞
其實對上個月我再復發, 我依家情況已經好咗超多
只係想斷尾同知係咩嚟所以先驗

其實我呢3個月都不斷食同塞抗生素
呢3個女入面一個月起碼食足5日

我都好驚

其實錢絲你有冇考慮下停一停先?
嗱我自己覺得, 念珠菌本身唔係難醫, 只係易再中招
正常嚟講如果食同塞抗生素係work
點都一定有段時間仔係正常返, 然後先不幸復發
但我見絲打你都non-stop咁食
而長期食抗生素又會破壞埋好菌令陰道炎有機可乘
咁唔係好矛盾咩

我上2個星期開始冇再食啦

不過仲係有淡黃分泌物，一時時出現

想問下絲打你係咪都係一時時有淡黃一時就冇

加上有時會覺得痕痕地 吉吉地 都係維持2日

之後就好怕會再黎料

後日做pap smears 果時順手問下醫生會唔會仲未清好d細菌

係呀
我M後直情Keep住黃同少少熱
之後冇啦啦開始變淡黃同有透明
情況就同你一樣喇
直到塞藥前啲淡黃都係時有時冇
所以我觀察得到自己情況係有好轉
不過報告出咗又有藥，塞一粒亦無妨

既然絲打依家唔係嚴重，亦都停咗藥
不如嘗試注重通風同飲食
食返啲無糖乳酪同益生菌補充下
睇下利用自身能唔能夠打底埋嗰少少菌

究竟我要幾時先好番啊！
困擾左我好耐啦！

其實點先知自己打低到d菌，分泌正常顏色氣味，下面冇痕冇痛？

到你冇形住 唔妥的時候

好番！

其實都係自我感覺良好架咋
因為就算分泌正常冇其他唔舒服
都有可能會check到菌量過多
但係一般嚟講，分泌透明/小淡黃冇味
量正常，陰部冇唔舒服就係所謂"健康"
始終身體嘅嘢都冇可能追求完美
表面上冇特別嘢咪得

想奶

唔該呢位絲打同錢絲，因為依加只係有小小淡黃分泌，可能我其實冇咩事 ，book咗家計會check，拜個神，大家都快d斷尾！

我今日打去問過 都要7日先知結果

如果7日都OK喎, 我月頭去驗要等10日

今朝上啲外國網站睇有關於分泌顏色嘅嘢
搵到呢個color guide幾得意
佢例晒咁多隻色嘅分泌到底係正常與否
(當然都係作為參考之用, 有疑問都係去睇醫生)

因為我地成日都話淡黃, 但顏色嘅嘢又好難講
我依家嘅情況就係Cream and milky white第3
至Pale yellow to neon green第1格左右
哥基絲同錢絲你地係咪都差唔多?

我係cream and milky white 第4格

不過痕同埋吉吉地

所以呢2日都會睇醫生 叫佢幫我驗多次

比多幾舊水買知安心

叉燒絲 塞完藥過左幾日啦你，感覺如何？

有冇好點？

好似煉奶咁既質地 我都當係發緊炎

如果有痕同吉吉地就真係去睇睇比較好
但絲打你係去邊到驗呀?

今日塞完藥第3日, 冇任何唔舒服
不過仍然keep住有淡黃分泌

我前排係iherb買左茶樹精油塞藥， 見咁平試下無妨，咁岩呢幾日唔夠休息就痕到pk 試試個塞藥，塞左二日已經好返好多，但要有心理準備塞入去之後個30分鐘-1個鐘la到pk

我都有買嚟用
仲要已經用咗兩盒
一盒24支果隻
開頭塞得唔夠入, 係會有火燒感覺
之後塞得入又無咩呢種感覺

我而家間唔中連續塞幾日當保養
或者感覺好痕同分泌多咗又會塞下

我一時時，cream and milky white 第三、四格，同pale yellow to neon green 第一格都會，睇天氣同自己食d咩而定，但咩色都好，都係唔痛唔痕唔臭。。

話說之前睇資料個陣見過，白帶顏色同多少，同你個人濕唔濕熱有關，如果好多白帶但顏色正常，就可能係身體太多濕氣，如果量正常但顏色偏黃甚至綠綠地，就係個人多熱毒，但上面d症狀都係味道唔重同唔痕嘅，如果去check到有念珠菌就係因為個人本身就會有少量念珠菌，濕熱嘅環境助長到細菌滋生，有冇中醫絲打解答下係咪真？

今日睇咗家計會，個醫生勁臭串同勁暴力，佢check完我流血 又串我話你想我點幫你，念珠菌冇得醫，你做完分泌物檢驗知咗係咩都冇用

絲打，我之前都想買呢隻黎試，請問粒藥溶溶地個陣會唔會好大陣味，好驚粒藥未溶曬但要出街個陣會變移動茶樹油

唔會好大陣味
係去廁所果陣會聞到D茶樹油味
放心你唔會變成移動茶樹油

絲打你喺家計會做咗咩檢查?
你去邊間做?

我想問呢大家點樣知道自己有念珠菌架？係咪全部都睇完醫生先知自己有㗎？ 我追post發現原來着啲窄同局嘅褲都會搞到可能有念珠菌，我前幾日返工着咗條褲幾窄然後搭地鐵又多人焗到出咗好多汗頂左成日。我又好鍾意用護墊，跟住前晚游完水之後就開始覺得下面好唔舒服，又唔想同屋企人講喎 我想問好地地會唔會突然之間有念珠菌架.. 見到上面好多絲打都都復發，我好驚如果今次真係念珠菌嘅話成世都有咁咪好大鑊囉！

絲打你覺得有咩唔舒服?
唔駛咁驚, 冷靜d

多謝你呀
我本身都會有啲分泌物，但呢幾日好似特別多
然後覺得好痕好乾，我已經係咁沖涼
係咁用laticid, 但係好似沖完涼隔一陣又開始唔舒服
好想切咗個子宮出嚟

一直以為用護墊會乾淨啲...

你d分泌物係咩色?
唔可以係咁洗架, 你追下post就知道咁樣只會愈來愈差
如果已經持續咗幾日, 建議你去睇醫生先

白白地又有啲透明咁樣..
咁我今晚淨係用清水清潔先
係咪要睇婦科㗎？

其實我上個月中係睇過中醫, 中醫同樣話我濕熱毒
沖咗6日藥, 真心講, 陰部係冇咗熱嘅感覺, 但分泌仍然係淡黃
不過睇啲人嘅成功心得, 起碼都要食足一頭半個月先有成效
所以我唔敢講我睇個中醫有冇料到, 但至少清咗啲濕熱, 人都舒服咗

我上網睇咗好多都係話白帶異常同個人濕熱的確好有關係
至於絲打你話, 濕熱嘅環境助長到細菌滋生, 理論上係絕對正常
因為濕嘅環境係對念珠菌極有利
之前都有絲打分享話M前M後飲祛濕嘢就再冇復發過

btw 你去邊間睇? 啲態度咁差咁仆街嘅

你呢d徵狀似係發炎但只係輕微
一係你呢幾日試下唔好焗住, 注意通風
仲有休息多d
同埋唔好過度沖洗
睇下情況有無減輕
如果無減輕或者嚴重咗, 就去睇醫生

其實去睇一般普通科醫生都可以
如果你好擔心想再檢查嘅, 就去睇婦科

你再話我地知咩情況
唔好咁擔心

知道啦多謝你哋啊
睇到你話係輕微我即刻覺得安心左好多！
希望呢個post入面嘅大家如果有發炎都快啲好返

飲完藥仲淡黃都正常嘅，要d時間比身體殺菌，絲打係睇邊間中醫？冇睇開中醫，屋企附近個d要自己煲，想去d有藥粉沖水嘅醫館搓搓佢

我去旺角青少年保健中心，睇我個個醫生應該50歲到，同佢講完病情後，佢問我：咁你想我點幫你？我問可唔可以幫我驗下係咪又係念珠菌，佢答我：比你驗到都冇用，又唔會死人，又好易翻發，冇得醫，咪晒你d錢，個語氣係好似我得罪咗公司d老屎忽咁，真係黑曬面起曬鋼咁答我

我婦科醫生話念珠菌都有好多種

當然希望冇菌啦！

驗到都可以對症下藥嘛

就係擔心所以先睇醫生 你估咁無聊專登拎假洗錢睇你咩

所以撞到好醫生真係講運氣

唔洗咁擔心

千萬唔好灌洗

穿純綿既底褲

呢2日都唔好就要睇醫生啦！

我都唔知佢咩料，好似好唔想睇我症同幫我驗分泌咁 謝醫生係咪清泉

唔緊要 等多10日拎埋個report到時睇下會唔會考慮轉醫生

我都係是旦喺屋企附近搵間睇
就係用沖藥
飲咗6日左右見都係淡黃就停咗
之後隔幾日就嚟m
不過我好同意絲打你之前講嘅嘢
既然依家冇味冇痕冇痛純粹淡黃
我會嘗試下瘋狂祛濕

個醫生都痴Q線
念珠菌出名易醫，只係易復發
但都唔代表可以由得佢
太耐唔理有機會引發到子宮頸發炎
個病係唔會死人但會嚴重影響正常生活
就係呢啲冇醫德嘅醫生，我見好多女仔都俾人拖症
驗到知係咩菌，先可以用專殺佢嘅藥
就好似我之前去驗，個姑娘同我講
念珠係塞藥為主，其他細菌感染又唔同醫法

學錢絲話，等十日拎咗包膠先
到時大吉利是真係有菌，拎份嘢去第二到睇好過
睇嚟荃灣嗰間家計會係清泉
上排去驗菌，啲姑娘都好有耐性

叉燒絲今日點啊？

分泌物有冇黃？

都係一時淡黃又一時透明咁
不過量唔算多亦冇其他唔舒服
所以都冇點理了 錢絲你呢?

岩岩去咗家計會睇化驗報告
結果係無菌
但係我仍然覺得痕同埋有白色分泌
而家都仲痕緊
絲打們我可以點做？
我就快崩潰

化驗有無驗埋其他？例如滴蟲、淋病個啲

咁絲打你冇詳細問醫生 既然冇細菌 點解會咁？

有冇further investigations 可以做？

終於去左睇婦科醫生 醫生話要種菌
早排真係痕到完全訓唔到
但睇專科醫生真係好貴 埋單二千幾
淨係種菌都要$400
等1-2星期有報告再包膠

絲打，錢冇左可以再搵

換過角度想，2000蚊可以換晚晚安眠 都抵架！

絲打你係咪講呢個常見陰道炎病菌DNA檢查 (陰道加德納菌、滴蟲及念珠菌全DNA檢查) :

如果係的話, 我想去做

其實我唔信自己真係無菌, 我咁樣keep住都係有分泌有痕
直到今日都仍然有, 點會無菌
唉...
我真係好唔開心

我4月第一次陰道炎, 之後反反複複
5月頭就喺家計會做咗子宮頸拭子衣原體及淋病DNA測試、上陰道滴蟲及念珠菌化驗
果陣個報告都係一樣, 乜事都無

跟住今次就做上陰道拭子細菌培養
個結果係 No Neisseria gonorrhoeae, Gardnerella vaginalis, Trichomonas or Monilia isolated.
即係其實佢都有驗淋病, 加德納菌, 滴蟲同念珠菌
但都無乜都無

我喺家計會做
因為個報告結果係乜都驗唔到
D職員問我仲要唔要見姑娘
我就答佢唔駛
攞完報告就走咗

如果仲係好痕 可能係其他菌都唔定
追返post見上面有絲打驗到鏈球菌或者大腸桿菌

應該仲可以有多d野
咩衣原體支原體

我都覺得應該係有其他菌
如果唔係唔會好似我而家咁

請問有無人知邊度可以驗埋鏈球菌同大腸桿菌?

我覺得自己好可能係大腸桿菌

我個陣嬲係因為
大腸桿菌根本就唔係令人食咁多抗生素都唔好既原因
係，佢係麻煩野
佢係唔應該出現係果度
但問題個屎眼咁近真係一個唔小心都會hi 到都驗到
所以我覺得個醫生係耍我

直至換左醫生個醫生幫我停藥做dna test 先搵到咩菌
仲要比上一個醫生恐嚇話有性病，係咁字裡行間話我偷行房
明明就係你d treatment 唔掂

好多醫生都係好求其
特別係睇婦科而你又只係呢d病
而唔係生仔做產檢果d搵大錢服務
佢地都係好敷衍

你睇邊個醫生做DNA test?
我真係好想驗到係咪大腸桿菌
唔該絲打

呢度d 女人好污糟

大腸桿菌唔洗dna test
都係婦科醫生不過轉左第個
dna test 除左果三隻仲有其他，
你可以問下醫生

睇完醫生後，佢開左另一隻塞藥俾我
流返出黎既藥係黃色 好困擾 又用唔到護墊隔住
搞到啲底底好污糟

買免洗底褲, 一流出嚟整污糟就換

追晒po 諗住聽日睇一睇謝醫生
因為我上個月同呢個月都復發。。但今個月情好似好啲，只係出面痕同埋入面有啲豆腐渣 起碼冇漏晒出黎
想問睇過謝醫生既Sis，佢啲藥ok嗎 同埋會唔會俾抗生素因爲我唔想食抗生素

你之前有無驗過自己係咩菌
如果係念珠唔駛食抗生素

我上年係另一間驗過係念珠菌，但唔知佢聽日會唔會要我再驗。。。希望唔洗食抗生素

足絲 叉燒絲 你地好番d未啊？

我都係keep住淺黃，但冇其他唔舒服
不過呢幾日少咗好多分泌，所以都係抱觀望態度
始終唔想食／塞咁多藥，如果冇再大發出嚟的話
我諗我都係等埋抹片報告先再睇下點

我都係keep住白色分泌
唔算太多
前日比較痕，呢兩日又冇咩痕
唔算好好但未去到差

有錢絲你呢？

我尋日睇完謝醫生，尋日同尋晚都塞左藥
但依家下面有啲淺紅色 我諗應該聽日會黎M
想問問大家今晚仲應唔應該塞藥好

其實淺黃 唔痕可以唔洗理會佢

幾時出報告啊？

希望你冇事啦！

有冇再睇醫生啊？

我暫時touch wood黎講冇痕 就算有都係持續一陣子

好快冇痕

我影過d淡黃分泌物比醫生睇

佢話有淡黃好正常

咁我就冇咩理

但依加反而傷風。咳到半死 聲都變埋！

每個月都要食藥

建議今晚照塞
聽日打去醫生到問問需唔需要停

黎m的話可以停一停

如果都係放不了心 建議問下醫生會唔會改做口服藥？

未睇住
我而家狀況算輕微
我諗住病徵一嚴重返就標去睇
如果唔係我又驚咩都驗唔到

我都係
腸胃炎完緊接住又感冒
好似唔係呢樣就果樣唔舒服
食藥都食到傻

我最開頭喺公立醫院睇
個醫生話嚟M照塞
但之後睇私家佢話嚟緊係唔塞
嚟完先塞返至啱

係，所以暫時冇咩特別我都由佢先

抹片應該要10月頭先知
因為做完抹片我出血比較多
所以先有啲擔心宮頸有出事

出血可能係關醫生手勢事

唔好想太多住先

之前有問過家計會姑娘
佢就話正常嘅，所以我都冇再諗
始終都太多可能性，加上兩個月先有報告
到時嘅嘢到時再煩

唔該晒樓上兩個絲打 因為岩岩黎左M唯有今晚唔塞住
謝醫生另外俾左兩隻藥我日日食 希望頂住先
聽朝即打去問
一諗到黎完M每個星期要塞兩晚藥，10月黎完M每10日塞兩晚藥，11月黎完又再每半個月塞兩晚就好想死。。。

謝醫生呢個方法係想發之前就襟一襟佢
但我長期都有d徵狀
我覺得都襟唔得幾多
所以就冇跟跟個方法

絲打你睇下食晒藥咩情況
祝你一次搞掂

多謝你先 其實我上年4月第一次發
今次都已經第5次 都幾誇張 搞到壓力又好大
今次都幾大決心希望可以搞得掂個病
以後勤力用施巴, 浸滴露,鹽水,唔食濕熱野個啲
btw 絲打你係長期都係白帶偏黃個啲？

浸滴露你意思係坐浴嗎?

我長期都有白色分泌
好似白膠漿咁

綠色豆腐渣留名

係呀坐浴，絲打係長期偏濕個種白色分泌？ 我以前中學曾經有排係咁 真係唯有勤力換底褲 半年換一批新
依家諗住飲少啲甜野食少啲濕熱野同做運動 希望對個病有幫助

插個嘴
無論混到幾淡都好, 真係唔多建議絲打你浸滴露
一嚟可能刺激到皮膚, 二嚟咁做同時殺死埋啲益菌
咁陰道仲點建立返正常環境?

盡量戒甜, 注意濕熱同做運動加強返個抵抗力
平時下身盡量通風, 再唔係試下食益生菌啦

我會注意下多謝你先 因為係我屋企人買黎叫我浸下話會好啲
益生菌我都有食，但真係好唔好彩連續兩個月都感冒 感冒好咗就念珠菌復發

會唔會係你感冒 食左抗生素？

頂好似係 突然醒起我個陣同醫生講唔想食抗生素 佢話我喉嚨痛一定要食

咁一定要留意浸完有冇咩唔舒服
如果刺激到皮膚就唔好再浸喇

絲打係咪身子都比較弱，成日病？
我嗰陣又係大病一場之後就復發
呢個病同身體抵抗力真係好有關係

係呀 好容易病 成日感冒又怕凍個啲
無計唯有做運動每自己抵抗力好啲

我身體都好差好易病

絲打 你尿道有冇唔舒服？

呢2隻細菌多數係腸同肛門

絲打平時去完大便廁所記得唔好向番尿道口清潔

一定要向後向肛門清潔

自從之前有次病左食完抗生素就開始痕同有豆腐渣分泌物
之後無理佢一排又唔痕
而家都唔痕不過就keep住有黃色分泌物同埋有啲味
平時係咪唔應該用護墊
同埋食多啲yogurt會唔會有幫助

護墊唔係唔可以用, 而係要換得密D
當然唔用就最好, 因為用左點都會無咁通爽
可以睇下咁樣有無改善

近來天氣熱就多D著裙, 底底著棉質

食yogurt對調理腸胃改善抵抗力功效唔明顯
但食下無壞, 只係小心入面糖份太高而致肥
上面好多sis都提議食益生菌

屌你老母一年幾啦仲係反反覆覆反發
除咗m到個幾日其他日子隨時話嚟就嚟
益生菌又食咗 藥又塞過
放過我啦屌你老母

岩岩收到家計會電話，話發炎，要食抗生素 請問絲打，念珠菌同發炎係咪兩回事黎？

念珠菌係陰道炎其中一種
但我想問一問, 絲打你當日有冇做抹片?
同埋佢有冇講明你知係陰道炎定係子宮頸發炎呀?
因為以我自己經驗, 如果係陰道炎的話佢唔會特登打嚟
只會喺約你嚟拎報告嗰日先講結果

請問有冇絲打同我一樣係驗完所有野都冇中
但一黎m就會痕到想死 尤其係去完廁所就會痕到痴線
我連續兩個月都係咁喇 好辛苦

冇做抹片，醫生話有性經驗超過2年先會做
屌咁樣好撚驚，要食到抗生素係咪都奶大野

絲打你係咪黎緊m個陣痕，m前後同正常日子冇事？會唔會對m巾敏感？

係呀 但我一直都係用個隻m巾 之前都冇事加

點解會咁既？

有冇種過菌？

絲打本身有冇長期病？

不如試下睇專科 搵個問題所在

幾多錢都要比

唔係既，樂觀d睇 食完抗生素療程就會冇事

話說 今日係屋企去大便時

廁所水回彈

感覺好驚 已經即刻著褲拎衫15min內沖涼

唔知有冇事

咁快就沖涼唔駛panic喎

唔係啵 幾個醫生知我有一年左右性經驗已經係咁叫我要做

不過放心啦絲打，唔係宮頸有事就得，可能只係普通陰道發炎
始終陰道炎唔一定係念珠菌，可以係其他細菌引起
唔同菌有唔同醫法，只係你嗰隻要食抗生素啫，食完就睇下情況

同埋都盡快去睇報告睇下依家嗰隻係咩菌啦

叉燒絲你又好返D未？

我都想知。。
冇種過
之前睇過一次專科 初起個陣 有塞藥
但都一直翻發仲塞到對個隻藥有埋抗藥性
試過其他都有不斷返發
不如由得佢算啦最多成世唔扑嘢

既然係咁 不如試下種菌

我都明呢個病好折磨 又好易復發

又影響生理心理自尊

但長期咁比呢個病折磨都唔係辦法

如果絲打有需要，我介紹我個婦科醫生比你

佢好nice好細心好好人

我都試過
嚇到我死
我都係即刻走去沖水沖好耐
但係之後全日都好不安
好在最後冇事

足絲 你好返d未呢？

呢幾日幾舒服
冇咩分泌又冇痕
我覺得比之前好咗
希望保持落去

錢絲 咁你呢？

覺得自從病完之後 真係神經質左好多

例去廁所前一定會洗乾淨手先去

儘量安排大便完即刻沖涼

特別同男友做之前都會驚

做完之後就沖去廁所小便沖涼 再飲勁多水

明明報告出左咩事都冇 但心理上好驚再復發

其實都同你一樣 感覺幾好

希望大家永世唔好再復發！

其實容易有真係關身體虛事
我以前身體比較虛，濕毒多
都成日翻發
五，六年前睇完中醫調理返個身體到而家一直都冇試過

都係咁上下啦, 依家M緊所以冇咩特別嘢
不過M前兩日覺得有少少熱同唔舒服
我諗都係月經搞到陰道環境唔同咗
依家Keep住食益生菌, 希望嚟M後唔好大發出嚟

我見錢絲你都好得七七八八喇啵, 恭喜恭喜

想問一下絲打睇中醫睇咗幾耐?
其實我都有心想調理下

錢絲同叉燒絲你兩個都好返好多
真係好
我地要繼續保持落去

去咗家計會睇report了，陰道加德納菌

睇左2，3次咋
之前嚴重都幾個月冇嚟M
喺黃埔，德民街長城藥房
要早啲去因為好多人

去私家驗啦

絲打睇咩醫生咁撚貴

荃灣謝醫生都會幫你驗

食完抗生素未?
而家覺得點?

感謝你！
咁我去搵謝醫生幫我驗
我真係好想知自己係咪中咗鏈球菌或大腸桿菌
既然家計會驗果幾種都唔中

我都想知 點解病左之後m前後果2日會特別唔舒服

但病發前又冇呢個感覺架wo

但足絲你唔係好番好多啦咩？

錢絲 係我的確比之前好返好多
但都係keep住仲有少少白色分泌
有時會係d無色好水嘅分泌
一有分泌我外陰就痕
仲會淹到損

我尋日睇咗個普通科女醫生, 佢話有分泌刺激到外陰就會咁
幫我檢查咗, 話我外陰d皮膚薄咗紅咗
我而家最大問題係外陰成日損
我唔知係咪因為仲係有菌所以先keep住有分泌
所以好想再驗下其他菌
如果真係都係無菌, 我就放棄架啦

我都有呢個問題
可唔可以講下你係點損法

足絲 食到好想嘔 之前謝醫生驗話我係念珠菌個陣食過同一隻藥，食完都冇用，依加生不如死

我最嚴重一次係損到有流血
就係紅紅地好似皮膚敏感咁, 摸落會有少少鞋鞋地
用花灑沖外陰同埋肛門口附近d位會覺得好拿
所以我覺得係損
我見到咁我就會搽藥膏, 搽完兩日就會好返
但跟手有分泌就又嚟過

我想講我損嘅位係愈來愈大撻
最開頭只係陰道口隔離d位
而家一路伸延至肛門口附近

絲打你係點損法?

照計食抗生素應該咩菌都殺架喎

咁你而家食晒藥未?
同埋而家咩情況? 仲係好唔舒服?

成班臭雞

因為m前後本身就係會令陰道環境改變
我諗係我地嘅好菌群仲未完全100％建立好
所以陰道環境一變，啲壞菌就想發大，咁就會有啲唔舒服
依家唯有係俾啲時間等身體慢慢建立返啲好菌

我都係睇下m後情況係點，如果冇咩大獲嘢
都係純粹淡黃冇唔舒服的話就繼續係咁先

因為我之前都驗唔到有咩菌 但係荃灣驗都驗到糞鏈球菌同大腸桿菌 轉左藥就好左好多

記唔記得謝醫生驗菌大約幾錢?

轉咗藥好返好多就得
最緊要無事

驗就$80
好返好多但都係未斷 我同你一樣都係重痕 所以我明有幾辛苦

咁你都係仍然keep住有分泌?
分泌係咩色?

無分泌.....

無分泌, 只係痕?
無其他野?

我都仲係有淡黃色

未病之前都唔多覺眼 一病完之後就好留意分泌物

係....但驗左兩次都係糞鏈球菌

食完藥都仲有呢隻菌？

好痛苦 黎完M下面好乾但要塞藥
一路塞一路痛 痛到流眼水
又係咁嚇自己尿道炎會唔會復發

係 塞完都重有 依隻菌係最主要令到痕既原因

絲打 你買ky 丫，會易入好多

唔痛架

想請問絲打你本身係邊到驗菌話冇野？

係咪驗dna?

想問多小小，絲打係nonstop咁keep住痕痕地

定間唔時痕下？

既然絲打你已經證實冇菌, 亦冇特別唔舒服就放鬆啲啦
我都明白啲分泌一日有色, 一日都覺得唔安落
但始終我地病過, 加上好菌群真係需要時間去建立
唯有係安心等身體自己慢慢調整
最緊要係冇明顯嘅唔舒服, 每年定期做抹片

唔係 重要係旺角同沙田好出名既婦科到驗

其實會唔會有機會係驗果陣狀態好
所以驗唔到
之後情況差咗先驗得出?

我覺得應該唔關事
因為個狀態基本上一樣 係轉左去荃灣睇先有好轉

我都決定咗嚟完M之後睇多次謝醫生驗埋最後一次
為自己果少少分泌作最後努力
其實我最主要係痕, 跟住外陰損
如果無呢D問題我本身都諗住唔理佢架啦
唉...

咁絲打你而家痕係點痕法?

今日又痕過 同之前一樣應該又係念珠菌

除咗痕仲有無其他?

啲分泌變左做液體咁流出黎 好似黎m咁
今次唔睇專科 次次睇專科 之後都又會番發

咁啲液體咩色?
不如你又睇下謝醫生, 唔駛咁貴

淺黃色
諗緊睇謝醫生定高玉英醫生
睇返上個post見有人提過

你話會好似M咁流出嚟
即係唔係傑身, 比較稀, 但量係多?

係呀！
好似水咁 今日見到漏哂出黎 好誇張
之前不嬲都係少少杰身

應該同你一樣 都係外陰 尿道位呀個d陰d陰d咁痕囉

咁你真係要快啲去睇醫生
漏哂出嚟真係太多啦

但係你又無分泌
只係痕
真係唯有keep住搽藥膏止痕

想問如果間唔中先小小痕，分泌物通常都係白帶 黎m後中段先比較多，小飲水就有甚少黃色豆腐渣，冇性行為。之前有自慰過 m巾唔頻換 宜家已經改善咗衞生

一定係重有菌先會咁 所以我會keep住塞同食

如果M同M之間有幾日特別多, 係排卵期嘅白帶嚟, 唔係發炎
自慰前一定要洗乾淨隻手, M巾最少最少4個鐘一定要換一次
盡量下半身通風, 唔好成日焗住, 應該會改善到你間唔中少少痕嘅問題
仲有, 飲多啲水啦絲打, 唔係一陣陰道炎就慘

想問下有冇絲同我一樣
淨係間唔中會好似病發咁痕 有時仲好痕
之後過一陣又冇咩事
唔係外陰 係陰道口甚至少少內陰
從來冇任何分泌 冇味 冇豆腐渣
係發生咩事呀

想問下係咪食抗生素就會搞到下面痕
我最近日日都食緊皮膚科嘅抗生素
之後下面就keep住好痕
唔想有念珠菌啊唉

會
因為抗生素不論好壞咩菌都殺

陰道點都會存在分泌, 佢冇流出嚟都唔代表入面冇
如果陰道口同內陰痕, 基本上都係分泌作怪
但絲打你話過一陣又冇事, 暫時建議都係注意下身通風
唔好焗住, 同埋留意一下痕係咩日子
例如係嚟M前後, 定排卵期

已經咁樣痕左差唔多三星期
排卵期到而家就快黎m都keep住間中痕下痕下咁
好辛苦
同埋有時d尿會好濁 同有小小腥腥既味
痾尿尾尾有時會有dddd痛
我都試過尿道炎 但唔係個種感覺 唔會成日好急
好奇怪呀 全部病徵都得一半

如果陰道發緊炎, 會影響埋尿道都唔出奇, 兩者距離真係太近
而且你小便尾尾會有啲痛, 就算唔會成日好急, 都似係有輕微尿道炎
絲打平時係咪比較少飲水?

我尿道一樣都係有輕微的唔舒服
好似有少少急尿想痾出嚟嘅feel
但果一下感覺好快就會冇咗, 唔係真係要痾尿
我已經飲超多水同埋日日食紅莓素, 但都仍然係咁
雖然唔係好唔舒服, 但係成日有呢種感覺我都好唔開心

我驗過尿, 尿無菌, 並唔係尿道炎
同埋好似你咁講, 我都試過尿道炎, 尿道炎根本唔係咁
我覺得自己應該都係陰道炎影響

我keep住幾個月都係流液體 黃黃地
黎完M都係咁

唉
好慘呀
又番發
但今次有芝士段既汁液 再加啲豆腐渣
但今次分泌物好多
呢2日流出黎既分泌物係啡紅色

我發生咩事

係咪排卵期出血?

足絲。你咁樣講一講自己尿道，我即刻又留意自己個尿道

又即刻覺得有小小唔舒服

其實 女人既膀胱容量一向都細，尿道又比男人短

膀胱容量裝住幾多尿 就有唔同急既感覺

依我愚見

所以你有時覺得急急地提係你去廁所

加上絲打你又常飲水 比正常去多d廁所都唔出奇

再加上絲打你又化驗哂所有野 報告都冇事

有冇痕？

小小淡黃 冇痕都係正常的

快d睇醫生！！

順帶一提

我知道有好多絲打同我一樣

都係因為呢個病而搞到自己精神緊張

有陣時一日可能沖幾次涼

但係我琴日問過醫生意見

佢話一日沖兩次就OK啦唔使沖咁多嘅

因為愈沖呢皮膚就會愈乾

所以有陣時下體好似有少少痕可能因為乾的緣故

同埋緊記要抹干晒先好着底褲

終於上水，食咗兩日藥，覺得下面超級痕，明明隻藥係殺菌藥，點知痕到仆街

會唔會係聞慣左陣味所以唔覺臭

唔自慰會唔會好得快D

真係唔知可以點
幾時先可以正常返冇左呢種感覺

題外話 見到樓上絲打講尿道炎
想問問大家尿道炎有冇覆發過
我第一次有係兩個幾月前嘅事 到依家未覆發過
但好驚會覆發 個種屙到尾會好痛嘅感覺好深刻
甚至怕覆發嘅壓力大過陰道炎
到依家keep住日日飲好多水 一個鐘去一次廁所
搞之前會飲定枝紅莓汁

有冇再睇多次醫生？

早排大病醫生比左啲好勁既抗生素我食，自己都feel到抵抗力弱左
隔幾日開始又痕又多分泌
睇左家計會比左一粒塞藥同藥膏我搽，醫生話塞一日就會好返
但塞完之後幾日都仲係有唔少黃色分泌，黎完m又開始痕又有豆腐渣
自己又食左一個月益生菌都唔覺有咩分別
已經book左再睇醫生，但份種菌報告都仲未有
見到咁多絲打醫極都唔好就好驚

冇睇，因為家計會到開咗7日藥，依加冇痕，但黎咗第9日m ，屌割咗個子宮佢算

咁唯有m完先睇

以為好返，點知又開始痕，好辛苦

我前排成日都係咁

枕住都好似未斷尾咁

Even到依加我都間唔中有d痕下

好似普通皮膚果隻痕

絲打你睇咗報告係中左咩菌先
唔好咁擔心

錢絲，間唔中痕下就無視佢算
整體感覺良好已經算好好

有念珠菌會有咩特徵？我前排試過幾日好似尿道炎咁唔舒服，拮拮地，但又無啦啦無事

足絲 你點啊？

我一上連登就會掂記起你 有冇好d啊？

會勁痕

坐立不安 因為勁痕

仲有豆腐渣分泌物

話說足絲 我搵到我真正痕既地方

係d陰唇邊界位

我而家又好D
無咩分泌, 只係間中少少痕

係外陰仍然會損
臨瞓搽咗藥膏第二朝起碼就無咩事
但夜晚又損過
無限loop

咁你有冇搽藥膏?

有啊

係咪都係搽完第二朝起身無咩
但之後夜咗又痕返

我啊 好似好少會有分泌物，但有時好痕，但痕一陣又無野....
尋日去左做檢查，醫生話我有念珠菌

我想問用過藥塞嘅絲, 藥塞係點樣用？
盒裡面果支野用黎做乜,粒藥大概幾耐會溶晒,同埋有咩要注意

其實冇表面傷痕

不過個感覺好像損左咁樣

支野係用嚟推粒藥入去
我冇用果支野，就咁用手指推
推到直至入晒一隻食指

係咪用花灑沖涼果陣d水打落去會拿拿地痛？

都唔會啊

但感覺似著左好耐緊身褲勒住左既感覺

好抽象

係咪因爲臨近黎m所以會咁？

我情願重感冒

好過因為呢個病病足幾個月

塞嗰陣有無話要企係度定訓係度ga？塞左之後係咪可以照常去厠所？

痾晒尿，瞓上床塞
臨瞓前塞
應該第二朝會流水出嚟
最好墊護墊費事流污糟條底褲

唔該晒

我想問如果係處塞唔塞到藥?
如果唔想睇醫生 想自己喺藥房買塞藥嘅買咩牌子好

係處的話就唔塞藥, 只可以食口服藥
不如你講下自己有咩徵狀?
同埋唔好自己亂買藥, 因為你唔知自己係咩菌
最好都係去睇醫生

下面會痕 成日勁撚多白帶 黃綠色豆腐渣
兩年前都有 睇過一次醫生 食過下藥 搽藥膏都唔好
就之後所有底褲轉手洗 嚟m勤啲換巾
極少著焗閪褲 多數著裙/鬆嘅褲
但都係斷斷續續有以上症狀
上網見到塞藥有用 但有啲人又話醫生講處得但有啲又話唔得 所以我好糾結
唔想睇係因為學生哥好窮 加上上次睇嗰次要腿張開俾個男醫生睇仲要無用 唔敢再睇

果陣個醫生係咪話你係念珠菌?

個個人反應都唔同
我就會覺得吉吉地
就算嚟唔嚟M都會有
所以真係好難講
只可以講係惡夢仲未完結
繼續努力同佢戰鬥

係呀

上次話我係陰道加德納菌，食咗七日抗生素之後，d分泌都係黃綠，今日去覆診，醫生話我似念珠 開塞藥同藥膏，話塞完都係咁就由得佢 我係咪排政府專科好過

你排政府婦科有排都未排到呀
我有舊症喺身, 下年1月覆診
我都會到時問下可唔可以幫我睇下

咁你上次驗到出嚟係陰道加德納菌
點解食完藥又變左似念珠
你有無問佢點解咁講?

有問到，佢話可能呢頭好番個頭又感染另一隻菌，似比佢呃我藥錢多d

屌 我都係咁
我反反覆覆咁有 但冇出血同好急想去個種
係有時屙尿最尾個下會好唔舒服
少少赤赤地 跟住去驗尿 真係有菌
食完藥 過一排又係咁既症狀 再驗 又中
依家食緊第3次尿道炎藥 但食緊第3日都仲有唔舒服 屌 好燥

陰道炎又係上年年尾到上一兩個月不斷復發左次
好撚辛苦 完未？

我之前都係成日中呢隻
已經會自己去配藥食

咁大獲 絲打你尿道炎係幾耐復發一次？
我上網睇話如果食左藥之後4-7日有復發就代表上次啲菌未清
如果你隔左排復發 會唔會關個排感冒/ 陰道炎事？
我到依家keep住食紅莓素益生菌同似紅莓汁
水真係要日日飲夠2L 忍到一年冇復發就應該安全

絲打係咪食flagyl? 有冇咩塞藥推薦？

係食呢隻呀
我唔塞 食口服都好番

好番d未啊？

聽到都覺得辛苦

我同絲打情況一樣 又係家計會比左7日抗生素
食完同冇食根本冇分別 係0改善
我都唔知仲覆唔覆診好

固姑故絲，你係咪買250mg嘅，早晚兩粒？

錢絲 好痛苦日日就係到食藥塞藥

玩晒絲，我後尾覆完診換黎一粒塞藥同話係念珠，有咩理由上次驗完話冇念珠係加德納，呢頭就話我係念珠 我決定唔再送錢比家計會

係呀 但我一日三粒，每六個鐘食一次
食足七日
食呢隻抗生素唔好飲酒呀，同埋我食完唔塞藥都好番

其實食抗生素係會打敗埋身體上既益菌

而益菌係會抑制到念珠菌

所以食抗生素係會易有念珠菌

我見兩次驗尿隻菌個名好似唔同
但都唔係隔得耐
今次好似第3次啦 今次我冇驗尿
今晚食最後一粒抗生素
依家屙尿仲feel到少少唔舒服
依家完左藥如果再係咁 可能要再驗尿 好煩
個個月都落去間診所睇醫生 好想死

冇錯 我試過尿道炎食抗生素
尿道炎未好返就有念珠菌

我明呢種感覺呀 仲要係尿道炎
你試下食益生菌個啲 始終你食左抗生素可能尿道炎好返就黎念珠菌 我之前就係咁 煩到hihi
尿道炎個種屙尿痛真係一世難忘
但控制到一年冇復發就應該ok

明明上次已經比左報告我 啱先家計會又打黎話報告返左叫我去攞藥 係咪玩我

但係我d症狀係一樣，咁我都係乖乖聽話當係念珠菌啦 唔該曬兩位絲打

各位絲打情況係咪好好多啦？

暫時keep住每星期塞兩晚藥 好似好咗啲 希望冇事

有冇絲打食左紅莓素之後月經唔準時/ M痛？ 岩岩食咗一個星期有啲擔心

點解一星期要塞2日藥既？

因為之前睇謝醫生 佢叫我好返之後每星期都要塞兩日 慢慢等念珠菌冇咁易復發

絲打你而家仲有無症狀?

果陣謝醫生都有咁叫我, 但我就無咁做到
因為唔想用太多藥
之後我自己就喺iherb買塞劑
唔係藥嚟, 係順勢療法
我用咗幾盒
其實而家都好返好多

不過係我自己得, 唔知其他人得唔得
通常我就M前塞兩日, M後又塞幾日
或者我覺得分泌比較多果陣就又塞幾日

錢絲, 你呢排點呀?

我好返好多啦
外陰都無咩點損
係有時有D痕同有少少吉吉地feel (唔知係咪我心理作用 )
但忍一忍就得
分泌都少咗好多, 係有時有d透明分泌
不過呢個星期整體好咗好多
希望keep到落去
暫時只係好咗幾日
我唔知係咪迴光反照

哥基絲你見點呀而家?

絲打想請問下iherb個盒係叫咩名等我都試下

症狀就依家冇喇 係有時M前多分泌就會疑神疑鬼咁 依家連生冷濕熱野特別蟹呢啲 都盡量食少啲感覺上都有少少作用

我用完呢款之後好返好多
之前我係用另一個牌子
我覺得無咩顯著效果
但用完呢個7粒之後就覺得效果唔錯
我都係唔想塞藥先試下用呢個當係保養
不過我得唔知其他人得唔得
比你做個參考

心情放鬆D
唔好咁疑神疑鬼
我都叫自己放開D
總會好的
大家都唔好灰心

我同你情況一樣
有時痕痕地咁，係內陰唇痕

所以如果要R都要入廁所R

同埋會搽下藥膏如果痕的話 （醫生開，有類固醇成份）

大約2日就搽一次咁樣

我都知長遠下去唔係辦法

你可唔可以分享下用左d咩supplement 令到情況變好？

好開心聽到你好左好多

因為呢個病太困擾啦

我食好幾隻supplement
其實我都唔知邊隻起作用
針對陰道炎我而家就食緊大蒜油(一日兩粒), 蜂膠(一日兩粒), 益生菌(一日一粒), 酵母片(一日一粒)
仲有食緊紅莓素(一日兩粒), 因為之前覺得尿道唔舒服, 而家食咗一排紅莓素又無咩野, 諗住嚟緊轉一日一粒
同埋食緊女性多種維他命(一日一粒)

全部都係iherb買
我覺得自己有點痴線

唔該晒 得閒去買黎試

絲打想問下你之前尿道有啲唔舒服係點樣？因為我依家就係呢個狀態 都唔知係心理作用/飲太多水定點 煩左一排

之前最唔舒服果陣係唔痾尿都會覺得尿道唔舒服
好似有少少想痾尿咁
但只係一下感覺跟住個感覺就消失
唔會好似尿道炎咁長時間都覺得急尿但又痾唔出
同埋痾完尿果下會有D不適
但都係一下感覺嚟

跟住食咗一排紅莓素, 而家都keep住食緊
少少想痾尿個感覺無咗
只係得返痾完尿果一下小小的不適感
同埋無以前咁忍得尿
好似一急就要痾咁
所以我而家出街唔會飲太多水
一喺公司或者屋企就會飲好多水

咁絲打你係點唔舒服?

我前排最熱氣個陣
屙尿尿到中段個陣feel到尿道有被扯嘅感覺 但好快就冇咗 都唔係痛但覺得個下扯住左
依家就冇呢種感覺但keep住好似你咁 明明屙咗尿但又有少少尿意
我依家正常3-4個鐘一次廁所 但有時飲多水就誇到一個鐘就要去。。。
我都keep住食紅莓素 好驚佢發出黎

我驗過尿但尿係無菌
唔係尿道炎
尿道不適應該只係陰道炎影響
我而家尿道已經無之前咁唔舒服
應該係因為我陰道炎好返好多
不過我都無理繼續keep住食紅莓素

祝大家身體健康

本身好翻咗幾日，扑咗次野之後打回原形

我都好似翻發 前幾日夜訓，又著左啲好火局嘅底底，而家好後悔 痕到仆街

哥基絲
暫時唔好有性行為住
起碼好返一個月先
幾日太快啦

你而家見點?

我呢兩日都好痕
唉

絲打你身體點?

依加等黎m，黎完就塞藥
足絲你係咪冇咩復發跡象啦

其實整體上無咩
無分泌或者咩特別唔舒服

只係外陰前幾日有D損
搽完藥膏又無咩
呢兩日就覺得外陰痕
入面陰唇都覺得痕

我都唔知算點

會唔會係因為天氣乾燥？我d手手腳腳都痕到傻

各位絲，我陰唇keep住痕，R完好返又會甩皮，不斷重複
唔知係咪念珠菌，之前睇過醫生話係癬
然後上次M到唔知係咪焗得濟，定係茶左隻新藥膏，定係食得太多海鮮
搞到兩片陰唇加周邊都敏感，忍唔住R，會有種心癢既感覺（但以前冇）
其實敏感都係我自己估，但情況差過以前好多
大脾la都有少少痕
過左幾日 而家好返D
但係每晚都又痕又吉 一時會有種俾針吉既感覺 一下一下咁
好痛苦 訓唔著
有冇人知係咩事

我呢幾日有keep住食300億益生菌 飲水量正常
間中食蔓越莓素
底褲手洗+曬乾
著鬆身褲
差唔多你地話要做既都做哂

唔知係咪我搽得太耐藥膏所以而家皮膚好易敏感
但唔搽又唔得
外陰皮膚損好唔舒服
我真係大大話話唔知搽咗幾多支藥膏啦
差唔多晚晚都搽

你大脾同陰唇皮膚D徵狀係咪一樣?
你睇普通科醫生?

差唔多 都係好細既粒粒
唔明顯 而家退左了
但陰唇都係吉吉下
我睇果個應該係普通醫生
係個老女人 聽講唔少人搵佢睇婦科病

皮膚有粒粒凸起又似係皮膚病唔似係念珠菌
咁你有無分泌物?
你睇果個醫生睇開婦科病應該可以驗菌
如果你覺得搽極藥都無好轉可以試下抽分泌驗菌
因為陰唇吉吉下又的確少少似陰道炎徵狀

我身同感受 念珠菌斷唔到尾真係好沮喪
痕到喺街或坐喺度無時無刻都好想R佢
啲豆腐渣又臭又嘔心
我仲試過痕到R到潰瘍 一郁個人就痛
又睇過專科拎去種菌驗
又買過各式各樣supplement
又戒過甜 又食過長期口服藥療程
又不停換底底 全部都無辦法令我斷尾
只可以無了期喺藥房買口服抗真菌藥同塞藥

宜家我已斷左尾一年了
奉勸各位絲打：

1) 必需做運動
每日跑步20分鐘又好半個鐘又好
總之一定要運動 日子愈耐愈少翻發
本身我都好撚懶 但運動真係有效
個人免疫力好啲 念珠菌真係會少出現

2) 真係唔好扑野
就算自己已經康復無念珠菌跡象都切忌扑野
我知如果有另一半的話真係好難做到
但啲菌喺男人身上未必會有症狀
我飛左條仔半年後久唔久先翻發一次
有啲case真係因為互相傳染而不斷翻發

3) 只用清水洗外陰
我知你好想挖啲豆腐渣/塞藥出嚟徹底清潔
或者真係勁臭令你想用沐浴露洗下外陰
但真係唔好咁做
你由佢地自己排出 最多勤換底底

其他例如避免食抗生素啊戒糖啊唔好用護墊啊就唔講了
個人覺得以上三點無錯係老土 但真係最有效斷尾
祝各位絲打早日甩難 共勉之！

絲打係勵志例子
你而家係咪成年都無再翻發過?
恭喜晒！

第1, 2點無問題
我而家都有勤做運動
第3點我暫時未戒到
我外陰損, 我試過只係用清水洗
第二日仲更加損同痛

足絲你查咩藥膏啊？殺菌止痕？

我之前搽醫生開嘅藥膏
而家搽嫡護霜, 係殺菌止痕
已經搽咗兩支

陰道炎呀嘛
塞完藥都唔得?

無呀好似有好轉但m 前又流d 奇怪野
醫生都係叫我唔好食藥等佢pH 值平衡番先
照做任何野

外陰皮膚損會唔會係你半夜訓着咗自己r損？定係係毛囊位紅咗？

流d點樣既奇怪野？
痕唔痕的？

係呀 一年都無翻發過了
關於外陰損果方面
我之前潰瘍 連行路都痛到仆街
最後去睇一個中環姓尹既婦科醫生
佢用唔知咩藥水幫我點左一下
當日即刻唔再痛 絲打可以google下果位醫生

不過點藥水果一下真係乸到我成世都記得

淡黃色既野
少少啦

你講下自己有咩徵狀?
睇過醫生?

絲打, 你講果位係咪尹鎮偉醫生?
價錢係咪好貴?
我叫佢好似係名醫嚟

各位絲，想請教一下我呢種情況係咪真係念珠菌？
雖然我知呢度唔係醫院
但我都想比個心理準備自己先
上網查過念珠菌感染既症狀 發現我有部分中左：
1.陰道口痕 特別夜晚/坐耐左
2.扑野既時候陰道口痛(並非乾引起)
3.前幾日屙尿有刺痛感覺 但兩三日後已無
4.陰道一直感覺濕潤 但並無豆腐渣分泌？定係我自己唔識睇
5.每次屙尿後抹下面 紙巾上分泌都偏黃？
6.扑完後出現血絲
我都已經諗住睇醫生架啦
但咁大個女第一次有婦科病
請問有無好既女醫生推介？定係去家計會睇都ok?
無追哂成個post唔好意思
因為我都疑惑咗幾日

補充返上面，男友話我下面無臭味

其實護墊應唔應該用
有醫生話用有醫生話唔好

係尹醫生啊 價錢我都唔太記得了
我印象中都係去醫院睇專科咁上下

有件事比較深印象
當時佢都有幫我種菌拎去化驗
事後姑娘貼心地whatsapp我解釋報告
仲俾圖我叫我去藥房買邊隻藥膏舒緩症狀
感覺上幾好 唔係叫我返去覆診攞藥賺多筆

我都唔知佢係名醫
因為以前我係由佢接生既
家人記得呢個婦科醫生好pro
所以建議我試下搵佢
如果絲打r損太痛太難忍
推薦你搵下佢

7月8月連續兩個月發作, 全豆腐渣痕到仆街, 諗住好番啦..
9月尾黎完M之後又開始少少痕, 勁多分泌 (但全部都係水狀, 冇豆腐渣又冇黃色) 究竟係咪又再翻發呢? 求大神指教

請問大家有冇食開邊隻念珠菌口服藥

絲打你依加情況有好冇番d啊

好返一排點知又有豆腐渣，真係好想喊
諗住自己去萬寧買塞藥算啦

請問各位絲打如果黎m前下面會㾗 㾗到會忍唔住伸手r下佢 但一黎左m至到黎完就唔會㾗
而分泌物質地係透明至白色液體 有時會比較結
咁樣算唔算有念珠菌？

之前有無睇醫生? 會唔會返去覆診會好D?

咁嘅情況又未至於有感染呢
同埋念珠菌每個人身體都有
身體抵抗力差先至會發作嘅

黎m前盡量保持陰部乾爽吧

又嚟料喇 好痛苦呀

感謝絲打解答

夜媽媽無藥先黎出事
可以點做
好痕呀

[member]絲打建議你睇另一個醫生
有豆腐渣同異味就咁搽藥膏係無用
要食口服藥先得

同埋我都同你有一樣情況
我之前都有講
我外陰都成日無啦啦咁損
呢樣就無咩辦法
我都係keep住搽藥膏/member]

有無睇醫生?

足絲你食開邊隻口服藥？

哥基絲 你身體點呀?

我而家無食口服藥
都係之前睇醫生先有食
我而家都係食補充品咋

有無巴打都有呢個煩惱
包皮一「反開」就係豆腐渣咁

我係最近尿道炎，跟手嚟埋個念珠菌
懷疑係因為我食尿道炎啲藥，食完會屙尿橙色驚染左條底褲好難洗，所以用左護墊，但又無勤力換之後㴝料
仲半邊外陰損左，係用緊護墊個陣就有次抹到有血，
可能係我焗到損左
而家除左又痕又有異味白帶，摸落個傷口到仲結緊蕉，成個感覺好梳突
有冇絲打情況同我差唔多？
我聽日想去睇醫生，
大家覺得我去買塞藥算定睇醫生好？

當然去睇醫生
同埋唔好用護墊住
一來焗住傷口難好
二來陰道炎要通風, 焗住會更加嚴重

有無谷

大家
我都比念珠菌搞左好耐
差唔多個個星期都復發
但最近買左袁彌明介紹益生菌
口服又得 塞入陰道又得
最近雖然復發左一次，但冇咁痕同埋豆腐渣冇咁多

遲下再報告

有無名？

你地個西會唔會咪特別臭

又出來了

煩左我大半年有多
醫極都唔好

要留意下生活細節
念珠菌算係長期作戰呢

第一次有念珠菌
其實點先叫好翻？
我呢排都按時食藥同擦藥
老實講我有啲擔心擦唔岩位置

前排確診念珠菌
睇左醫生 塞咗藥都未好返。
痕到痴咗線

日常生活習慣都可能影響到架呢

好似中招啦 第一次 e架好痕

綠色既話有機會係衣源体感染/滴蟲
建議去家計會做性病檢查
可能去泳池/浸浴都會惹到

想問下萬寧屈臣士有咩塞藥推薦?

試下坐浴

坐沿真係有用？

感覺有,無噤痕同污穢嘢流出黎